[{"Question":" Durante la anestesia con un circuito completamente cerrado, el flujo de gas fresco  que se necesita en la fase de mantenimiento es directamente proporcional : ","numero":"Pregunta 1 ","Option":" Al consumo de ox\u00edgeno ","Feedback":"Cierto, a mayor consumo de O2 mayor flujo de gas fresco se precisa. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":1,"new":1.0,"Res":true},{"Question":" Durante la anestesia con un circuito completamente cerrado, el flujo de gas fresco  que se necesita en la fase de mantenimiento es directamente proporcional : ","numero":"Pregunta 2 ","Option":" Al volumen compresible ","Feedback":"Cierto. Tambi\u00e9n denominado espacio muerto mec\u00e1nico. Representado por el volumen  compresible que se produce en el filtro, circuito anest\u00e9sico y elementos compresibles  del respirador. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":2,"new":1.0,"Res":true},{"Question":" Durante la anestesia con un circuito completamente cerrado, el flujo de gas fresco  que se necesita en la fase de mantenimiento es directamente proporcional : ","numero":"Pregunta 3 ","Option":" Al valor de la CAM de agente inhalatorio ","Feedback":"No influye en el flujo de gas fresco. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":3,"new":1.0,"Res":false},{"Question":" Durante la anestesia con un circuito completamente cerrado, el flujo de gas fresco  que se necesita en la fase de mantenimiento es directamente proporcional : ","numero":"Pregunta 4 ","Option":" Al espacio muerto del aparato ","Feedback":"Cierto. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":4,"new":1.0,"Res":true},{"Question":" Durante la anestesia con un circuito completamente cerrado, el flujo de gas fresco  que se necesita en la fase de mantenimiento es directamente proporcional : ","numero":"Pregunta 5 ","Option":" Al volumen minuto ","Feedback":"Cierto ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":5,"new":1.0,"Res":true},{"Question":" La difusi\u00f3n de los anest\u00e9sicos inhalatorios a trav\u00e9s del epitelio pulmonar se  afecta por : ","numero":"Pregunta 6 ","Option":" El peso molecular del gas ","Feedback":"A menor peso molecular mayor difusi\u00f3n, en condiciones normales los anest\u00e9sicos  inhalatorios que usamos difunden sin dificultad, de ah\u00ed que sean anest\u00e9sicos  inhalatorios. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":6,"new":2.0,"Res":true},{"Question":" La difusi\u00f3n de los anest\u00e9sicos inhalatorios a trav\u00e9s del epitelio pulmonar se  afecta por : ","numero":"Pregunta 7 ","Option":" El grosor de la membrana alveolo-capilar ","Feedback":"A mayor grosor de la membrana peor difusi\u00f3n. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":7,"new":2.0,"Res":true},{"Question":" La difusi\u00f3n de los anest\u00e9sicos inhalatorios a trav\u00e9s del epitelio pulmonar se  afecta por : ","numero":"Pregunta 8 ","Option":" La concentraci\u00f3n del anest\u00e9sico inhalatorio en la sangre capilar pulmonar ","Feedback":"Cuanto menor es la concentraci\u00f3n del anest\u00e9sico en la sangre venosa que llega a los  capilares pulmonares mayor es la difusi\u00f3n. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":8,"new":2.0,"Res":true},{"Question":" La difusi\u00f3n de los anest\u00e9sicos inhalatorios a trav\u00e9s del epitelio pulmonar se  afecta por : ","numero":"Pregunta 9 ","Option":" La temperatura del paciente ","Feedback":"La temperatura altera la afinidad de la Hb. por el O2 y con ello altera la difusi\u00f3n del  mismo a trav\u00e9s de la membrana. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":9,"new":2.0,"Res":true},{"Question":" La difusi\u00f3n de los anest\u00e9sicos inhalatorios a trav\u00e9s del epitelio pulmonar se  afecta por : ","numero":"Pregunta 10 ","Option":" La ley de Laplace ","Feedback":"La Ley de Laplace influye en las fuerzas de tensi\u00f3n superficial del alveolo pero no en la  difusi\u00f3n del anest\u00e9sico inhalatorio. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":10,"new":2.0,"Res":false},{"Question":" Un paciente con secci\u00f3n de la medula espinal a nivel de C6 de tres meses de  evoluci\u00f3n: ","numero":"Pregunta 11 ","Option":" Se puede utilizar con seguridad la succinilcolina ","Feedback":"No deber\u00eda utilizarse pues los receptores de acetilcolina extraunionales podr\u00edan estar  operativos mas tiempo, con el riesgo de hiperpotasemia que eso supone para el paciente  en el que se emplea succinilcolina. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":11,"new":3.0,"Res":false},{"Question":" Un paciente con secci\u00f3n de la medula espinal a nivel de C6 de tres meses de  evoluci\u00f3n: ","numero":"Pregunta 12 ","Option":" La susceptibilidad de la hipotermina est\u00e1 aumentada ","Feedback":"Cierto, puede haber una simpaticolisis con d\u00e9ficit de vasoconstricci\u00f3n que predisponga  a la p\u00e9rdida de temperatura y con ello a hipotermia. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":12,"new":3.0,"Res":true},{"Question":" Un paciente con secci\u00f3n de la medula espinal a nivel de C6 de tres meses de  evoluci\u00f3n: ","numero":"Pregunta 13 ","Option":" Los espasmos de los m\u00fasculos abdominales durante la cirug\u00eda no se pueden relajar ","Feedback":"Los relajantes musculares son capaces de relajar los espasmos de los m\u00fasculos de los  pacientes con secci\u00f3n medular. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":13,"new":3.0,"Res":false},{"Question":" Un paciente con secci\u00f3n de la medula espinal a nivel de C6 de tres meses de  evoluci\u00f3n: ","numero":"Pregunta 14 ","Option":" Aparece hiperreflexia auton\u00f3mica ","Feedback":"Forma parte de la posible cl\u00ednica de este cuadro. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":14,"new":3.0,"Res":true},{"Question":" Un paciente con secci\u00f3n de la medula espinal a nivel de C6 de tres meses de  evoluci\u00f3n: ","numero":"Pregunta 15 ","Option":" El paciente puede toser vigorosamente ","Feedback":"Aunque el diafragma est\u00e1 inervado por las fibras de C3 a C5, el reflejo tus\u00edgeno est\u00e1  disminuido. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":15,"new":3.0,"Res":false},{"Question":" La cal sodada: ","numero":"Pregunta 16 ","Option":" Contiene hidr\u00f3xido de sodio y calcio ","Feedback":"Est\u00e1 compuesta en un 90% de hidr\u00f3xido de calcio, un 5% de hidr\u00f3xido s\u00f3dico, un 1%  del hidr\u00f3xido pot\u00e1sico, y el resto son silicatos, vapor de agua y un colorante. El m\u00e1s  com\u00fanmente empleado es el colorante azul. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":16,"new":4.0,"Res":true},{"Question":" La cal sodada: ","numero":"Pregunta 17 ","Option":" Se puede calentar a 60\u00baC durante la absorci\u00f3n activa de CO2 ","Feedback":"La reacci\u00f3n es exot\u00e9rmica, por lo que la temperatura en el centro de la cal del  recept\u00e1culo puede alcanzar los 60 \u00b0C. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":17,"new":4.0,"Res":true},{"Question":" La cal sodada: ","numero":"Pregunta 18 ","Option":" Produce agua en su uso cl\u00ednico ","Feedback":"La reacci\u00f3n que se produce es la siguiente:  CO2 + 2Na OH \u2192Na2CO3 + H2O + Calor ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":18,"new":4.0,"Res":true},{"Question":" La cal sodada: ","numero":"Pregunta 19 ","Option":" Est\u00e1 contraindicada si se usa sevoflurano ","Feedback":"Se puede usar con sevoflurano. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":19,"new":4.0,"Res":false},{"Question":" La cal sodada: ","numero":"Pregunta 20 ","Option":" Se une al isoflurano ","Feedback":"Causa un aumento del CO2 al inicio de su administraci\u00f3n que se revierte con  hiperventilaci\u00f3n.  Puede degradarse a mon\u00f3xido de carbono con cal sodada desecada ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":20,"new":4.0,"Res":true},{"Question":" La isqu\u00e9mica mioc\u00e1rdica intraoperatoria: ","numero":"Pregunta 21 ","Option":" Se detecta en un modo \u00f3ptimo en la derivaci\u00f3n V1 ","Feedback":"Habitualmente se prefieren las derivaciones V5 y II para detectar las isquemias  mioc\u00e1rdicas intraoperatorias. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":21,"new":5.0,"Res":false},{"Question":" La isqu\u00e9mica mioc\u00e1rdica intraoperatoria: ","numero":"Pregunta 22 ","Option":" La depresi\u00f3n de segmento ST de m\u00e1s de 1 mm lo sugiere ","Feedback":"Desviaci\u00f3n superior a 1mm resulta significativa. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":22,"new":5.0,"Res":true},{"Question":" La isqu\u00e9mica mioc\u00e1rdica intraoperatoria: ","numero":"Pregunta 23 ","Option":" No se puede detectar con seguridad en el E","Feedback":"Cierto; el bloqueo de rama izquierda puede no permitir detectar signos  electrocardiogr\u00e1ficos de isquemia. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":23,"new":5.0,"Res":true},{"Question":" La isqu\u00e9mica mioc\u00e1rdica intraoperatoria: ","numero":"Pregunta 24 ","Option":" Se asocia frecuentemente con bradicardia sinusal ","Feedback":"No se suele asociar con bradicardia sinusal pues con esta el consumo de ox\u00edgeno del  miocardio es menor y por tanto la probabilidad de isquemia cardiaca tambi\u00e9n. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":24,"new":5.0,"Res":false},{"Question":" La isqu\u00e9mica mioc\u00e1rdica intraoperatoria: ","numero":"Pregunta 25 ","Option":" No se puede detectar en pacientes que est\u00e1n tomando antagonistas de los canales del ","Feedback":"Si se puede detectar en pacientes que tomen antagonistas del calcio. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":25,"new":5.0,"Res":false},{"Question":" La concentraci\u00f3n alveolar m\u00ednima (CAM) disminuye con: ","numero":"Pregunta 26 ","Option":" La edad avanzada ","Feedback":"Cierto. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":26,"new":6.0,"Res":true},{"Question":" La concentraci\u00f3n alveolar m\u00ednima (CAM) disminuye con: ","numero":"Pregunta 27 ","Option":" Hipotermia ","Feedback":"Cierto. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":27,"new":6.0,"Res":true},{"Question":" La concentraci\u00f3n alveolar m\u00ednima (CAM) disminuye con: ","numero":"Pregunta 28 ","Option":" Opioides ","Feedback":"Cierto. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":28,"new":6.0,"Res":true},{"Question":" La concentraci\u00f3n alveolar m\u00ednima (CAM) disminuye con: ","numero":"Pregunta 29 ","Option":" Embarazo ","Feedback":"La CAM para los agentes inhalados est\u00e1 disminuida en un 40% (a t\u00e9rmino, vuelve a  valores normales 3 d\u00edas despu\u00e9s del parto), al parecer por influencias hormonales. La  progesterona tiene efectos sedantes y se eleva 20 veces durante el embarazo. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":29,"new":6.0,"Res":true},{"Question":" La concentraci\u00f3n alveolar m\u00ednima (CAM) disminuye con: ","numero":"Pregunta 30 ","Option":" Clonidina ","Feedback":"La clonidina es una alpha 2 agonista con efecto sedante que disminuye la CAM de los  anest\u00e9sicos inhalatorios. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":30,"new":6.0,"Res":true},{"Question":" Las caracter\u00edsticas de la artritis reumatoide que pueden influir en el manejo  anest\u00e9sico incluyen: ","numero":"Pregunta 31 ","Option":" Estridor ","Feedback":"No es caracter\u00edstico de la artritis reumatoide. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":31,"new":7.0,"Res":false},{"Question":" Las caracter\u00edsticas de la artritis reumatoide que pueden influir en el manejo  anest\u00e9sico incluyen: ","numero":"Pregunta 32 ","Option":" Amiloiodis renal ","Feedback":"Es una de las patolog\u00edas que se pueden asociar a la artritis reumatoide ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":32,"new":7.0,"Res":true},{"Question":" Las caracter\u00edsticas de la artritis reumatoide que pueden influir en el manejo  anest\u00e9sico incluyen: ","numero":"Pregunta 33 ","Option":" Fibrosis pulmonar ","Feedback":"Puede dificultar la ventilaci\u00f3n en este tipo de patolog\u00eda. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":33,"new":7.0,"Res":true},{"Question":" Las caracter\u00edsticas de la artritis reumatoide que pueden influir en el manejo  anest\u00e9sico incluyen: ","numero":"Pregunta 34 ","Option":" Subluxaci\u00f3n atlanto-axoidea ","Feedback":"Es una de las razones por las que los pacientes con artritis reumatoide pueden ser  dif\u00edciles de intubar. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":34,"new":7.0,"Res":true},{"Question":" Las caracter\u00edsticas de la artritis reumatoide que pueden influir en el manejo  anest\u00e9sico incluyen: ","numero":"Pregunta 35 ","Option":" Anemia ","Feedback":"Son caracter\u00edsticas alteraciones hematol\u00f3gicas como: la anemia, aumento de la VSG,  PCR as\u00ed como presencia de factor reumatoide. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":35,"new":7.0,"Res":true},{"Question":" A prop\u00f3sito de la intubaci\u00f3n endotraqueal : ","numero":"Pregunta 36 ","Option":" Se pueden causar graves lesiones lar\u00edngeas con los tubos endotraqueales ","Feedback":"Es una posibilidad aunque no con alta probabilidad. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":36,"new":8.0,"Res":true},{"Question":" A prop\u00f3sito de la intubaci\u00f3n endotraqueal : ","numero":"Pregunta 37 ","Option":" Puede aparecer neumomediastino ","Feedback":"Es una de las complicaciones por perforaci\u00f3n de estructuras presentes en el mismo. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":37,"new":8.0,"Res":true},{"Question":" A prop\u00f3sito de la intubaci\u00f3n endotraqueal : ","numero":"Pregunta 38 ","Option":" La difusi\u00f3n de \u00f3xido nitroso en el bal\u00f3n de neumotamponamiento del tubo puede ","Feedback":"Cierto. Puede difundir al bal\u00f3n de neumotaponamiento aumentando la presi\u00f3n del  mismo. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":38,"new":8.0,"Res":true},{"Question":" A prop\u00f3sito de la intubaci\u00f3n endotraqueal : ","numero":"Pregunta 39 ","Option":" Despu\u00e9s de 48 horas de intubaci\u00f3n los tubos endotraqueales deben reemmplazarse ","Feedback":"La indicaci\u00f3n de traqueostom\u00eda depende de varias circunstancias como el tiempo de  intubaci\u00f3n, aunque una intubaci\u00f3n de 48h. no es un criterio para realizar una  traqueostom\u00eda. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":39,"new":8.0,"Res":false},{"Question":" A prop\u00f3sito de la intubaci\u00f3n endotraqueal : ","numero":"Pregunta 40 ","Option":" La mayor\u00eda de las lesiones relacionadas con los balones de neumotamponamiento ","Feedback":"Cierto. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":40,"new":8.0,"Res":true},{"Question":" El atrapamiento de gas en los pulmones de un paciente relajado y ventilado  mec\u00e1nicamente: ","numero":"Pregunta 41 ","Option":" Aumenta con las frecuencias respiratorias elevadas ","Feedback":"Cierto. Al aumentar la frecuencia respiratoria disminuye el tiempo de espiraci\u00f3n y con  ello aumenta la probabilidad de atrapamiento a\u00e9reo. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":41,"new":9.0,"Res":true},{"Question":" El atrapamiento de gas en los pulmones de un paciente relajado y ventilado  mec\u00e1nicamente: ","numero":"Pregunta 42 ","Option":" Ser\u00e1 menor de lo normal en los pacientes con EPOC ","Feedback":"Aumenta en pacientes EPOC por el patr\u00f3n obstructivo que tienen estos pacientes. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"B","id":42,"new":9.0,"Res":false},{"Question":" El atrapamiento de gas en los pulmones de un paciente relajado y ventilado  mec\u00e1nicamente: ","numero":"Pregunta 43 ","Option":" Se facilitan si se usan m\u00e1s de 4 constantes de tiempo para la espiraci\u00f3n ","Feedback":"Cuanto mayor sea el tiempo de espiraci\u00f3n menor ser\u00e1 la probabilidad de atrapamiento  a\u00e9reo. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":43,"new":9.0,"Res":false},{"Question":" El atrapamiento de gas en los pulmones de un paciente relajado y ventilado  mec\u00e1nicamente: ","numero":"Pregunta 44 ","Option":" Se reduce por la aplicaci\u00f3n de PEEP ","Feedback":"Aunque un cierto grado de PEEP puede reducir la autoPEEP y atrapamiento que pueden  hacer determinados tipos de pacientes; en general la PEEP predispone al atrapamiento  a\u00e9reo. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":44,"new":9.0,"Res":false},{"Question":" El atrapamiento de gas en los pulmones de un paciente relajado y ventilado  mec\u00e1nicamente: ","numero":"Pregunta 45 ","Option":" Es menor cuando se usa ventilaci\u00f3n con jet a alta frecuencia ","Feedback":"El atrapamiento es mayor cuando se usa HFJV; de hecho este modo ventilatorio est\u00e1  contraindicado en pacientes con alta probabilidad de atrapamiento como pacientes con  patr\u00f3n ventilatorio obstructivo. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":45,"new":9.0,"Res":false},{"Question":" La respuesta ventilatoria a la hipoxia est\u00e1 disminuida en los pacientes: ","numero":"Pregunta 46 ","Option":" Con cardiopat\u00eda cong\u00e9nitas cian\u00f3ticas ","Feedback":"Est\u00e1n acostumbrados a vivir con hipoxia con el que esta no es un est\u00edmulo tan potente  como en una persona sin esta patolog\u00eda. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":46,"new":10.0,"Res":true},{"Question":" La respuesta ventilatoria a la hipoxia est\u00e1 disminuida en los pacientes: ","numero":"Pregunta 47 ","Option":" En el despertar de una anestesia inhalatoria ","Feedback":"Algunos de los anest\u00e9sicos inhalatorios deprimen la respuesta ventilatoria a la hipoxia,  en el caso del halotano esta depresi\u00f3n ocurre aun con dosis bajas del mismo. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":47,"new":10.0,"Res":true},{"Question":" La respuesta ventilatoria a la hipoxia est\u00e1 disminuida en los pacientes: ","numero":"Pregunta 48 ","Option":" Con exposici\u00f3n cr\u00f3nica a grandes alturas ","Feedback":"Los pacientes que viven en grandes alturas est\u00e1n acostumbrados a vivir en situaciones  de hipoxia y por tanto esta no supone un est\u00edmulo tan potente como en aquellos  individuos que no viven en condiciones de hipoxia. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":48,"new":10.0,"Res":true},{"Question":" La respuesta ventilatoria a la hipoxia est\u00e1 disminuida en los pacientes: ","numero":"Pregunta 49 ","Option":" En un paciente con una infusi\u00f3n a demanda de opioide (PCA) ","Feedback":"Los opioides suponen una depresi\u00f3n del est\u00edmulo ventilatorio independientemente de  que haya otro est\u00edmulo que pueda estimular la ventilaci\u00f3n. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":49,"new":10.0,"Res":true},{"Question":" La respuesta ventilatoria a la hipoxia est\u00e1 disminuida en los pacientes: ","numero":"Pregunta 50 ","Option":" Con una anestesia epidural tor\u00e1cica ","Feedback":"La anestesia epidural con bloqueo alto podr\u00eda bloquear la respuesta de m\u00fasculos  respiratorios pero no el est\u00edmulo ventilatorio secundario a hipoxia. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":50,"new":10.0,"Res":false},{"Question":" Una apnea prolongada tras 0,1 mg\/kg de rocuronio se asocia con: ","numero":"Pregunta 51 ","Option":" Carcinoma de c\u00e9lulas peque\u00f1as de pulm\u00f3n ","Feedback":"Teniendo en cuenta que son dosis bajas de rocuronio que no deber\u00edan producir apnea en  condiciones normales podr\u00eda tratarse de una situaci\u00f3n en la que el individuo tuviera un  carcinoma de pulm\u00f3n de c\u00e9lulas peque\u00f1as con un s\u00edndrome de Eaton Lambert como ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":51,"new":11.0,"Res":true},{"Question":" Una apnea prolongada tras 0,1 mg\/kg de rocuronio se asocia con: ","numero":"Pregunta 52 ","Option":" Seudocolinesterasa at\u00edpica ","Feedback":"El rocuronio no se metaboliza por la pseudocolinesterasa por lo que no deber\u00eda tener  apnea prolongada. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"B","id":52,"new":11.0,"Res":false},{"Question":" Una apnea prolongada tras 0,1 mg\/kg de rocuronio se asocia con: ","numero":"Pregunta 53 ","Option":" Miastenia gravis ","Feedback":"Podr\u00eda acabar relaj\u00e1ndose a pesar de la infradosificaci\u00f3n de rocuronio.. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":53,"new":11.0,"Res":true},{"Question":" Una apnea prolongada tras 0,1 mg\/kg de rocuronio se asocia con: ","numero":"Pregunta 54 ","Option":" Cirrosis alcoh\u00f3lica ","Feedback":"La cirrosis puede contar con alteraci\u00f3n del metabolismo hep\u00e1tico que repercuta en el  rocuronio. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":54,"new":11.0,"Res":true},{"Question":" Una apnea prolongada tras 0,1 mg\/kg de rocuronio se asocia con: ","numero":"Pregunta 55 ","Option":" Tirotoxicosis ","Feedback":"En la tirotoxicosis se puede presentar debilidad muscular e incluso atrofia muscular que  facilitar\u00e1 la relajaci\u00f3n muscular aun con dosis bajas de rocuronio. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":55,"new":11.0,"Res":true},{"Question":" La monitorizaci\u00f3n electroencefalogr\u00e1fica durante la anestesia muestra : ","numero":"Pregunta 56 ","Option":" Disminuci\u00f3n de la frecuencia cuando aumenta la profundidad de la anestesia ","Feedback":"Habitualmente los anest\u00e9sicos producen un patr\u00f3n electroencefalogr\u00e1fico bif\u00e1sico:  Activaci\u00f3n del electroencefalograma con dosis subanest\u00e9sicas seguido de una depresi\u00f3n  del electroencefalograma con mayores dosis y dependiente de estas. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":56,"new":12.0,"Res":true},{"Question":" La monitorizaci\u00f3n electroencefalogr\u00e1fica durante la anestesia muestra : ","numero":"Pregunta 57 ","Option":" Patrones similares con todos los anest\u00e9sicos inhalatorios ","Feedback":"Cierto. Habitualmente los anest\u00e9sicos inhalatorios suprimen la actividad de descargas  del EEG con la profundidad hipn\u00f3tica. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":57,"new":12.0,"Res":true},{"Question":" La monitorizaci\u00f3n electroencefalogr\u00e1fica durante la anestesia muestra : ","numero":"Pregunta 58 ","Option":" Supresi\u00f3n de ondas (burst supresion) tras 3 mg\/kg de tiopental ","Feedback":"Los barbit\u00faricos tambi\u00e9n cuentan con un patr\u00f3n bif\u00e1sico como el que defin\u00edamos en la  explicaci\u00f3n a la pregunta 12-A, pero s\u00f3lo produce silencio el\u00e9ctrico a dosis altas, no a  dosis de 3mg\/Kg iv. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":58,"new":12.0,"Res":false},{"Question":" La monitorizaci\u00f3n electroencefalogr\u00e1fica durante la anestesia muestra : ","numero":"Pregunta 59 ","Option":" Reacciones de despertar (arousal) ","Feedback":"Arousal o despertares confusionales: Son trastornos frecuentes que aparecen en sue\u00f1o  no REM y que afectan a los mecanismos del despertar que impiden el control voluntario  de la actividad motora. Al despertarse lo hacen parcialmente con conductas inadecuadas ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":59,"new":12.0,"Res":true},{"Question":" La monitorizaci\u00f3n electroencefalogr\u00e1fica durante la anestesia muestra : ","numero":"Pregunta 60 ","Option":" La ketamina puede dar lugar a actividad delta en el EEG ","Feedback":"La ketamina produce actividad r\u00edtmica de alta amplitud seguida de actividad delta de  alta amplitud y theta de baja amplitud. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":60,"new":12.0,"Res":true},{"Question":"La evaluaci\u00f3n APACHE en las UCIs : ","numero":"Pregunta 61 ","Option":" Recibe el nombre de la persona que primero la describi\u00f3 ","Feedback":"APACHE II es el acr\u00f3nimo en ingl\u00e9s de \u00abAcute Physiology and Chronic Health  Evaluation II\u00bb, es un sistema de clasificaci\u00f3n de severidad o gravedad de enfermedades  (Knaus et al., 1985), uno de varios sistemas de puntuaci\u00f3n (scoring) usado en las ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":61,"new":13.0,"Res":false},{"Question":"La evaluaci\u00f3n APACHE en las UCIs : ","numero":"Pregunta 62 ","Option":" Mide 12 variables ","Feedback":"Son 12 variables: TA media, Frec. Respiratoria, T\u00ba rectal, oxigenaci\u00f3n, FC, Glasgow,  pH arterial, Hto., Leucocitos, Creatinina, Na+ s\u00e9rico, K+ s\u00e9rico. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":62,"new":13.0,"Res":true},{"Question":"La evaluaci\u00f3n APACHE en las UCIs : ","numero":"Pregunta 63 ","Option":" Mide la escala de coma de Glasgow como una de sus variables ","Feedback":"Son 12 variables: TA media, Frec. Respiratoria, T\u00ba rectal, oxigenaci\u00f3n, FC, Glasgow,  pH arterial, Hto., Leucocitos, Creatinina, Na+ s\u00e9rico, K+ s\u00e9rico. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":63,"new":13.0,"Res":true},{"Question":"La evaluaci\u00f3n APACHE en las UCIs : ","numero":"Pregunta 64 ","Option":" Una de sus variables es la presi\u00f3n de la aur\u00edcula derecha ","Feedback":"Son 12 variables: TA media, Frec. Respiratoria, T\u00ba rectal, oxigenaci\u00f3n, FC, Glasgow,  pH arterial, Hto., Leucocitos, Creatinina, Na+ s\u00e9rico, K+ s\u00e9rico. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":64,"new":13.0,"Res":false},{"Question":"La evaluaci\u00f3n APACHE en las UCIs : ","numero":"Pregunta 65 ","Option":" Se emplea para estratificar el riesgo pron\u00f3stico en pacientes cr\u00edticos ","Feedback":"Se utiliza para estratificar el riesgo pron\u00f3stico de pacientes cr\u00edticos. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":65,"new":13.0,"Res":true},{"Question":" Tratamiento de los traumatismos craneales severos : ","numero":"Pregunta 66 ","Option":" Los corticoides son particularmente eficaces ","Feedback":"Se ha postulado efecto beneficioso en el traumatismo medular. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":66,"new":14.0,"Res":false},{"Question":" Tratamiento de los traumatismos craneales severos : ","numero":"Pregunta 67 ","Option":" Un 8 en la escala de Glasgow indica la necesidad de soporte ventilatorio mediante ","Feedback":"Est\u00e1 indicado intubaci\u00f3n con Glasgow <9. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":67,"new":14.0,"Res":true},{"Question":" Tratamiento de los traumatismos craneales severos : ","numero":"Pregunta 68 ","Option":" La presencia de hipertensi\u00f3n arterial debe tratarse de manera inmediata para evitar ","Feedback":"En TCE severo no se puede disminuir la PA sin control sobre la zona de traumatismo  pues la presi\u00f3n de perfusi\u00f3n cerebral depende de la PAM. PPC= PAM- PIC o PVC. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":68,"new":14.0,"Res":false},{"Question":" Tratamiento de los traumatismos craneales severos : ","numero":"Pregunta 69 ","Option":" La dilataci\u00f3n pupilar unilateral se debe al efecto de la hiperactividad simp\u00e1tica ","Feedback":"Puede deberse a una lesi\u00f3n grave del mesenc\u00e9falo (Si va acompa\u00f1ada de arrectividad),  ingesta de f\u00e1rmacos o drogas con actividad anticolin\u00e9rgica, utilizaci\u00f3n de colirios  diagn\u00f3sticos o terap\u00e9uticos, as\u00ed como los traumatismos oculares directos. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":69,"new":14.0,"Res":false},{"Question":" Tratamiento de los traumatismos craneales severos : ","numero":"Pregunta 70 ","Option":" El manitol a una dosis de 5 g kg\u207b\u00b9 es \u00fatil para reducir la presi\u00f3n intracraneal ","Feedback":"El manitol se usa para reducir la PIC pero a dosis menores que las propuestas en la  pregunta, habitualmente a 0,25 - 0,5g\/Kg. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":70,"new":14.0,"Res":false},{"Question":"En la inhalaci\u00f3n de cuerpos extra\u00f1os :  A","numero":"Pregunta 71 ","Option":" Los cuerpos extra\u00f1os org\u00e1nicos producen m\u00e1s irritaci\u00f3n mucosa que los ","Feedback":"Es cierto que los cuerpos org\u00e1nicos pueden resultar mas lesivos que los inorg\u00e1nicos ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":71,"new":15.0,"Res":true},{"Question":"En la inhalaci\u00f3n de cuerpos extra\u00f1os :  A","numero":"Pregunta 72 ","Option":" Pueden producir bronquiectasias ","Feedback":"Las bronquiectasias son dilataciones permanentes de los bronquios a consecuencia de  obstrucci\u00f3n (por ej. por cuerpos extra\u00f1os) o inflamaci\u00f3n recurrente por bacterias, virus,  hongos, t\u00f3xicos, fibrosis qu\u00edstica... que hace que la pared del bronquio sea transformada ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":72,"new":15.0,"Res":true},{"Question":"En la inhalaci\u00f3n de cuerpos extra\u00f1os :  A","numero":"Pregunta 73 ","Option":" Se localizan habitualmente en el bronquio principal izquierdo ","Feedback":"Es mas frecuente que se localicen en el bronquio derecho porque su angulaci\u00f3n menor  con la tr\u00e1quea permite que vayan dirigidos hacia el derecho antes que hacia el izquierdo. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":73,"new":15.0,"Res":false},{"Question":"En la inhalaci\u00f3n de cuerpos extra\u00f1os :  A","numero":"Pregunta 74 ","Option":" Se extraen m\u00e1s f\u00e1cilmente con un fibroscopio flexible ","Feedback":"Se extraen mejor con el broncoscopio r\u00edgido. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":74,"new":15.0,"Res":false},{"Question":"En la inhalaci\u00f3n de cuerpos extra\u00f1os :  A","numero":"Pregunta 75 ","Option":" Son una causa importante de muerte en la infancia ","Feedback":"Son una de las causas importantes de muerte en la infancia por asfixia. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":75,"new":15.0,"Res":true},{"Question":" El fen\u00f3meno de Raynaud en las manos : ","numero":"Pregunta 76 ","Option":" Puede estar provocado por una costilla cervical ","Feedback":"Se puede asociar a lo que se denomina \u201csde. de la abertura tor\u00e1cica superior\u201d. Es una  afecci\u00f3n en la cual las temperaturas fr\u00edas o las emociones fuertes causan espasmos  vasculares que bloquean el flujo sangu\u00edneo a los dedos de las manos y de los pies, las ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":76,"new":16.0,"Res":true},{"Question":" El fen\u00f3meno de Raynaud en las manos : ","numero":"Pregunta 77 ","Option":" Puede asociarse a enfermedades del col\u00e1geno ","Feedback":"Se puede asociar a:  -Esclerodermia.  -LES ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":77,"new":16.0,"Res":true},{"Question":" El fen\u00f3meno de Raynaud en las manos : ","numero":"Pregunta 78 ","Option":" Puede mejorar con los bloqueantes de los canales del calcio ","Feedback":"Tomar estas medidas puede ayudar a controlar el fen\u00f3meno de Raynaud:  Dejar de fumar. El tabaquismo provoca que los vasos sangu\u00edneos se estrechen aun m\u00e1s.  Evitar la cafe\u00edna. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":78,"new":16.0,"Res":true},{"Question":" El fen\u00f3meno de Raynaud en las manos : ","numero":"Pregunta 79 ","Option":" Puede mejorar con un bloqueo simp\u00e1tico lumbar ","Feedback":"Tomar estas medidas puede ayudar a controlar el fen\u00f3meno de Raynaud:  Dejar de fumar. El tabaquismo provoca que los vasos sangu\u00edneos se estrechen aun m\u00e1s.  Evitar la cafe\u00edna. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":79,"new":16.0,"Res":false},{"Question":" El fen\u00f3meno de Raynaud en las manos : ","numero":"Pregunta 80 ","Option":" Produce cambios en el color de los dedos: primero blancos, luego azules y ","Feedback":"El cuerpo env\u00eda menos sangre a la piel para mantenerse caliente cuando siente fr\u00edo. Para  hacer esto, los vasos sangu\u00edneos se estrechan.  Esta reacci\u00f3n natural al fr\u00edo o al estr\u00e9s es m\u00e1s fuerte en personas que padecen del ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":80,"new":16.0,"Res":true},{"Question":" Apnea obstructiva del sue\u00f1o:: ","numero":"Pregunta 81 ","Option":" S\u00f3lo ocurre en pacientes obesos ","Feedback":"Ocurre en pacientes obesos y no obesos. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":81,"new":17.0,"Res":false},{"Question":" Apnea obstructiva del sue\u00f1o:: ","numero":"Pregunta 82 ","Option":" Puede asociarse a hipertensi\u00f3n pulmonar ","Feedback":"En los \u00faltimos a\u00f1os se han publicado numerosos trabajos en los que se demuestra la  interrelaci\u00f3n entre sue\u00f1o y enfermedad cardiovascular. Y si bien inicialmente se  pensaba que esta asociaci\u00f3n era secundaria a comorbilidad, especialmente a la obesidad ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":82,"new":17.0,"Res":true},{"Question":" Apnea obstructiva del sue\u00f1o:: ","numero":"Pregunta 83 ","Option":" Puede tratarse con CPAP nasal ","Feedback":"Uno de sus tratamientos es la CPAP. Tambi\u00e9n existen otros: cirug\u00eda  (uvulopalatofaringoplastia....).... ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":83,"new":17.0,"Res":true},{"Question":" Apnea obstructiva del sue\u00f1o:: ","numero":"Pregunta 84 ","Option":" Se asocia con la hipertrofia de am\u00edgdalas y adenoides ","Feedback":"A veces es debida a hipertrofia amigdalar. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":84,"new":17.0,"Res":true},{"Question":" Apnea obstructiva del sue\u00f1o:: ","numero":"Pregunta 85 ","Option":" Se acompa\u00f1a de somnolencia diurna ","Feedback":"Los dedos en palillo de tambor pueden resultar de bajos niveles cr\u00f3nicos de ox\u00edgeno en  la sangre y se pueden observar con la fibrosis qu\u00edstica, la enfermedad card\u00edaca cian\u00f3tica  cong\u00e9nita y otras enfermedades diversas. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":85,"new":17.0,"Res":true},{"Question":" Fibrosis qu\u00edstica: ","numero":"Pregunta 86 ","Option":" Se hereda de manera autos\u00f3mica recesiva ","Feedback":"La fibrosis qu\u00edstica (FQ) es causada por un gen defectuoso que lleva al cuerpo a  producir un l\u00edquido anormalmente espeso y pegajoso llamado moco de forma  autos\u00f3mica recesiva. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":86,"new":18.0,"Res":true},{"Question":" Fibrosis qu\u00edstica: ","numero":"Pregunta 87 ","Option":" Debutan en el periodo neonatal en el 75% de los casos ","Feedback":"La mayor\u00eda de los ni\u00f1os con fibrosis qu\u00edstica son bastante saludables hasta que llegan a  la edad adulta. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"B","id":87,"new":18.0,"Res":false},{"Question":" Fibrosis qu\u00edstica: ","numero":"Pregunta 88 ","Option":" La supervivencia en la edad adulta es rara ","Feedback":"La enfermedad pulmonar finalmente empeora al punto en que la persona queda  incapacitada. Actualmente, el per\u00edodo de vida promedio de las personas que padecen  esta enfermedad y que viven hasta la adultez es de aproximadamente 37 a\u00f1os. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":88,"new":18.0,"Res":false},{"Question":" Fibrosis qu\u00edstica: ","numero":"Pregunta 89 ","Option":" Puede complicarse con la presencia de hipertensi\u00f3n pulmonar ","Feedback":"Su afectaci\u00f3n pulmonar puede acabar produciendo HTP ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":89,"new":18.0,"Res":true},{"Question":" Fibrosis qu\u00edstica: ","numero":"Pregunta 90 ","Option":" Se acompa\u00f1a de dedos en palillo de tambor ","Feedback":"Los dedos en palillo de tambor pueden resultar de bajos niveles cr\u00f3nicos de ox\u00edgeno en  la sangre y se pueden observar con la fibrosis qu\u00edstica, la enfermedad card\u00edaca cian\u00f3tica  cong\u00e9nita y otras enfermedades diversas. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":90,"new":18.0,"Res":true},{"Question":" Las estructuras que se atraviesan en la realizaci\u00f3n de una epidural lumbar en  la l\u00ednea media incluyen: ","numero":"Pregunta 91 ","Option":" Ligamento supraespinoso ","Feedback":"En la progresi\u00f3n de la aguja en la t\u00e9cnica neuroaxial por v\u00eda medial encontraremos  resistencia al atravesar la piel, los ligamentos supra e interespinoso, ligamento amarillo  y a partir de entonces encuentra la p\u00e9rdida de resistencia propia del espacio epidural. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":91,"new":19.0,"Res":true},{"Question":" Las estructuras que se atraviesan en la realizaci\u00f3n de una epidural lumbar en  la l\u00ednea media incluyen: ","numero":"Pregunta 92 ","Option":" Ligamento interespinoso ","Feedback":"En la progresi\u00f3n de la aguja en la t\u00e9cnica neuroaxial por v\u00eda medial encontraremos  resistencia al atravesar la piel, los ligamentos supra e interespinoso, ligamento amarillo  y a partir de entonces encuentra la p\u00e9rdida de resistencia propia del espacio epidural. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":92,"new":19.0,"Res":true},{"Question":" Las estructuras que se atraviesan en la realizaci\u00f3n de una epidural lumbar en  la l\u00ednea media incluyen: ","numero":"Pregunta 93 ","Option":" Ligamento amarillo ","Feedback":"En la progresi\u00f3n de la aguja en la t\u00e9cnica neuroaxial por v\u00eda medial encontraremos  resistencia al atravesar la piel, los ligamentos supra e interespinoso, ligamento amarillo  y a partir de entonces encuentra la p\u00e9rdida de resistencia propia del espacio epidural. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":93,"new":19.0,"Res":true},{"Question":" Las estructuras que se atraviesan en la realizaci\u00f3n de una epidural lumbar en  la l\u00ednea media incluyen: ","numero":"Pregunta 94 ","Option":" Ligamento longitudinal posterior ","Feedback":"En la progresi\u00f3n de la aguja en la t\u00e9cnica neuroaxial por v\u00eda medial encontraremos  resistencia al atravesar la piel, los ligamentos supra e interespinoso, ligamento amarillo  y a partir de entonces encuentra la p\u00e9rdida de resistencia propia del espacio epidural. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":94,"new":19.0,"Res":false},{"Question":" Las estructuras que se atraviesan en la realizaci\u00f3n de una epidural lumbar en  la l\u00ednea media incluyen: ","numero":"Pregunta 95 ","Option":" Ligamento longitudinal anterior ","Feedback":"En la progresi\u00f3n de la aguja en la t\u00e9cnica neuroaxial por v\u00eda medial encontraremos  resistencia al atravesar la piel, los ligamentos supra e interespinoso, ligamento amarillo  y a partir de entonces encuentra la p\u00e9rdida de resistencia propia del espacio epidural. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":95,"new":19.0,"Res":false},{"Question":" La reducci\u00f3n del gasto card\u00edaco provocado por la anestesia epidural en T1 es  debido al descenso en: ","numero":"Pregunta 96 ","Option":" La frecuencia card\u00edaca ","Feedback":"Las fibras simp\u00e1ticas cardiacas van de T1 a T4 por lo que la simpaticolisis a ese nivel  genera disminuci\u00f3n de la frecuencia cardiaca y con ello del gasto cardiaco. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":96,"new":20.0,"Res":true},{"Question":" La reducci\u00f3n del gasto card\u00edaco provocado por la anestesia epidural en T1 es  debido al descenso en: ","numero":"Pregunta 97 ","Option":" Retorno venoso ","Feedback":"La simpaticolisis generada por un bloqueo epidural hasta T1 impide la vasoconstricci\u00f3n  y con ello hace que disminuya la resistencia vascular sist\u00e9mica y con ello el retorno  venoso disminuyendo el gasto cardiaco. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":97,"new":20.0,"Res":true},{"Question":" La reducci\u00f3n del gasto card\u00edaco provocado por la anestesia epidural en T1 es  debido al descenso en: ","numero":"Pregunta 98 ","Option":" La efectividad de la adrenalina ","Feedback":"La adrenalina no dejar\u00eda de hacer efecto por contar con un bloqueo epidural alto; esta  actuar\u00eda directamente sobre los receptores alpha y beta. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":98,"new":20.0,"Res":false},{"Question":" La reducci\u00f3n del gasto card\u00edaco provocado por la anestesia epidural en T1 es  debido al descenso en: ","numero":"Pregunta 99 ","Option":" La actividad del sistema parasimp\u00e1tico ","Feedback":"La actividad del sistema parasimp\u00e1tico, no contrarrestada por la actividad simp\u00e1tica  debida al bloqueo epidural, favorece el descenso del gasto cardiaco. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":99,"new":20.0,"Res":false},{"Question":" La reducci\u00f3n del gasto card\u00edaco provocado por la anestesia epidural en T1 es  debido al descenso en: ","numero":"Pregunta 100 ","Option":" La presi\u00f3n al final de la di\u00e1stole del ventr\u00edculo izquierdo ","Feedback":"La reducci\u00f3n de resistencias vasculares sist\u00e9micas por la simpaticolisis reduce el retorno  venoso, con ello la precarga y por tanto la presi\u00f3n telediast\u00f3lica ventricular con  disminuci\u00f3n del gasto cardiaco. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":100,"new":20.0,"Res":true},{"Question":" Los factores que contribuyen a la ceguera unilateral que se desarrolla durante  la anestesia para una laminectom\u00eda lumbar en prono incluye: ","numero":"Pregunta 101 ","Option":" Presi\u00f3n en el globo ocular ","Feedback":"Es una de las causas mas frecuentes de este cuadro debido a una mala colocaci\u00f3n del  paciente que hace que el ojo no est\u00e9 liberado de presiones externas. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":101,"new":21.0,"Res":true},{"Question":" Los factores que contribuyen a la ceguera unilateral que se desarrolla durante  la anestesia para una laminectom\u00eda lumbar en prono incluye: ","numero":"Pregunta 102 ","Option":" Embolismo a\u00e9reo ","Feedback":"La posici\u00f3n de dec\u00fabito prono hace que el campo sangrante se encuentre por encima del  coraz\u00f3n y que por tanto exista la posibilidad de que las venas con defectos en su pared  por la cirug\u00eda puedan aspirar sangre y con ello generar una embolia a\u00e9rea. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":102,"new":21.0,"Res":true},{"Question":" Los factores que contribuyen a la ceguera unilateral que se desarrolla durante  la anestesia para una laminectom\u00eda lumbar en prono incluye: ","numero":"Pregunta 103 ","Option":" S\u00edndrome de la arteria espinal anterior ","Feedback":"La arteria espinal anterior irriga las 2\/3 partes anteriores de la m\u00e9dula.  El s\u00edndrome de la arteria espinal anterior se caracteriza por debilidad en extremidades  inferiores por lesi\u00f3n del asta anterior que puede llegar a ser definitivo y por trastornos ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":103,"new":21.0,"Res":false},{"Question":" Los factores que contribuyen a la ceguera unilateral que se desarrolla durante  la anestesia para una laminectom\u00eda lumbar en prono incluye: ","numero":"Pregunta 104 ","Option":" Hipotensi\u00f3n intraoperatoria ","Feedback":"Un d\u00e9ficit de irrigaci\u00f3n de un ojo debido a la hipotensi\u00f3n que a veces se induce en esta  cirug\u00eda para minimizar el riesgo de sangrado unido a alg\u00fan factor predisponente en ese  ojo concreto, como por ejemplo la presencia de una placa de ateroma en la arteria ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":104,"new":21.0,"Res":true},{"Question":" Los factores que contribuyen a la ceguera unilateral que se desarrolla durante  la anestesia para una laminectom\u00eda lumbar en prono incluye: ","numero":"Pregunta 105 ","Option":" Embolismo graso ","Feedback":"Aunque no es frecuente, la grasa de las estructuras involucradas en la cirug\u00eda de  columna podr\u00eda dar lugar a una embolia grasa. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":105,"new":21.0,"Res":true},{"Question":" Los m\u00e9todos de reducir la presi\u00f3n intracraneal incluyen : ","numero":"Pregunta 106 ","Option":" Manitol ","Feedback":"Tratamiento de la causa subyacente (en la hipertensi\u00f3n intracraneal por tumores resulta  adecuado el tratamiento con dexametasona, no as\u00ed en el TCE. En el traumatismo  medular la corticoterapia aplicada en las primeras horas postraumatismo resulta ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":106,"new":22.0,"Res":true},{"Question":" Los m\u00e9todos de reducir la presi\u00f3n intracraneal incluyen : ","numero":"Pregunta 107 ","Option":" Nitroprusiato s\u00f3dico ","Feedback":"Tratamiento de la causa subyacente (en la hipertensi\u00f3n intracraneal por tumores resulta  adecuado el tratamiento con dexametasona, no as\u00ed en el TCE. En el traumatismo  medular la corticoterapia aplicada en las primeras horas postraumatismo resulta ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"B","id":107,"new":22.0,"Res":false},{"Question":" Los m\u00e9todos de reducir la presi\u00f3n intracraneal incluyen : ","numero":"Pregunta 108 ","Option":" Drenaje ventricular ","Feedback":"Tratamiento de la causa subyacente (en la hipertensi\u00f3n intracraneal por tumores resulta  adecuado el tratamiento con dexametasona, no as\u00ed en el TCE. En el traumatismo  medular la corticoterapia aplicada en las primeras horas postraumatismo resulta ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":108,"new":22.0,"Res":true},{"Question":" Los m\u00e9todos de reducir la presi\u00f3n intracraneal incluyen : ","numero":"Pregunta 109 ","Option":" Isoflurano ","Feedback":"Tratamiento de la causa subyacente (en la hipertensi\u00f3n intracraneal por tumores resulta  adecuado el tratamiento con dexametasona, no as\u00ed en el TCE. En el traumatismo  medular la corticoterapia aplicada en las primeras horas postraumatismo resulta ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":109,"new":22.0,"Res":false},{"Question":" Los m\u00e9todos de reducir la presi\u00f3n intracraneal incluyen : ","numero":"Pregunta 110 ","Option":" Nimodipino ","Feedback":"Tratamiento de la causa subyacente (en la hipertensi\u00f3n intracraneal por tumores resulta  adecuado el tratamiento con dexametasona, no as\u00ed en el TCE. En el traumatismo  medular la corticoterapia aplicada en las primeras horas postraumatismo resulta ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":110,"new":22.0,"Res":false},{"Question":" Entre las t\u00e9cnicas anest\u00e9sicas apropiadas para la fibrobroncoscopia se incluyen  ","numero":"Pregunta 111 ","Option":" La ventilaci\u00f3n espont\u00e1nea con \u00f3xido nitroso, ox\u00edgeno e isoflurano ","Feedback":"Aunque la indicaci\u00f3n de fibrobroncoscopia en v\u00eda a\u00e9rea conocida se deber\u00eda realizar en  paciente despierto, existe la posibilidad de usar sedaci\u00f3n y uno de los tipos de sedaci\u00f3n  es con anestesia inhalatoria, sin embargo al usar \u00f3xido nitroso reducimos la FiO2 que ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":111,"new":23.0,"Res":false},{"Question":" Entre las t\u00e9cnicas anest\u00e9sicas apropiadas para la fibrobroncoscopia se incluyen  ","numero":"Pregunta 112 ","Option":" Insuflaci\u00f3n apneica de ox\u00edgeno e isoflurano ","Feedback":"El uso de fibrobroncoscopia de inicio indica la presencia de una v\u00eda a\u00e9rea dif\u00edcil y por  tanto no deber\u00edamos dejar al paciente en apnea. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"B","id":112,"new":23.0,"Res":false},{"Question":" Entre las t\u00e9cnicas anest\u00e9sicas apropiadas para la fibrobroncoscopia se incluyen  ","numero":"Pregunta 113 ","Option":" Anestesia local ","Feedback":"Una de las opciones de fibrobroncoscopia en v\u00eda a\u00e9rea dif\u00edcil es el uso de anestesia local  aplicada sobre la mucosa de las estructuras por las que pasa el fibrobroncoscopio o en  los nervios de los que depende la sensibilidad de estas zonas. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":113,"new":23.0,"Res":true},{"Question":" Entre las t\u00e9cnicas anest\u00e9sicas apropiadas para la fibrobroncoscopia se incluyen  ","numero":"Pregunta 114 ","Option":" Se puede usar un inyector de alta presi\u00f3n para proporcionar ox\u00edgeno al paciente","Feedback":"","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":114,"new":23.0,"Res":true},{"Question":" Entre las t\u00e9cnicas anest\u00e9sicas apropiadas para la fibrobroncoscopia se incluyen  ","numero":"Pregunta 115 ","Option":" Infusi\u00f3n de remifentanilo ","Feedback":"Es una de las t\u00e9cnicas de sedaci\u00f3n usadas en el manejo de la v\u00eda a\u00e9rea con  fibrobroncoscopia. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":115,"new":23.0,"Res":true},{"Question":" A prop\u00f3sito de la anatom\u00eda de un pulm\u00f3n de un adulto : ","numero":"Pregunta 116 ","Option":" El bronquio principal derecho es m\u00e1s vertical que el izquierdo en la postura erguida ","Feedback":"Cierto. Por eso la intubaci\u00f3n selectiva suele ser del bronquio derecho. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":116,"new":24.0,"Res":true},{"Question":" A prop\u00f3sito de la anatom\u00eda de un pulm\u00f3n de un adulto : ","numero":"Pregunta 117 ","Option":" El bronquio principal derecho es m\u00e1s ancho que el izquierdo ","Feedback":"Cierto. Su lumen es de aproximadamente 16 mm de di\u00e1metro ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":117,"new":24.0,"Res":true},{"Question":" A prop\u00f3sito de la anatom\u00eda de un pulm\u00f3n de un adulto : ","numero":"Pregunta 118 ","Option":" El bronquio principal izquierdo es m\u00e1s corto que el derecho ","Feedback":"Falso. El bronquio izquierdo es mas largo que el derecho. Es ligera pero  sustancialmente m\u00e1s largo (1 cm) que el bronquio principal derecho con una longitud  promedio de 5 cm (3-7 cm). ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":118,"new":24.0,"Res":false},{"Question":" A prop\u00f3sito de la anatom\u00eda de un pulm\u00f3n de un adulto : ","numero":"Pregunta 119 ","Option":" La l\u00edngula es una porci\u00f3n del pulm\u00f3n izquierdo ","Feedback":"El bronquio principal izquierdo se divide en bronquios lobares superior e inferior. El  bronquio lobar superior da origen a tres bronquios segmentarios, el apicoposterior, el  anterior y el lingular. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":119,"new":24.0,"Res":true},{"Question":" A prop\u00f3sito de la anatom\u00eda de un pulm\u00f3n de un adulto : ","numero":"Pregunta 120 ","Option":" El l\u00f3bulo superior derecho est\u00e1 implicado en complicaciones postoperatorias con ","Feedback":"El bronquio del l\u00f3bulo superior derecho tiene la particularidad de que est\u00e1 mas pr\u00f3ximo  de la carina que la salida del l\u00f3bulo superior izquierdo, sale de la pared lateral del  bronquio principal izquierdo a 1,5-2 cm de la carina. Eso favorece los problemas de ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":120,"new":24.0,"Res":true},{"Question":" La administraci\u00f3n de atropina durante la anestesia de un paciente con estenosis  mitral severa puede producir un aumento de : ","numero":"Pregunta 121 ","Option":" Consumo mioc\u00e1rdico de ox\u00edgeno ","Feedback":"Cierto. Aumenta la frecuencia cardiaca y con ello la demanda de O2. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":121,"new":25.0,"Res":true},{"Question":" La administraci\u00f3n de atropina durante la anestesia de un paciente con estenosis  mitral severa puede producir un aumento de : ","numero":"Pregunta 122 ","Option":" Presi\u00f3n de la aur\u00edcula izquierda ","Feedback":"Dificulta el paso de la sangre de la aur\u00edcula al ventr\u00edculo al reducir el tiempo de di\u00e1stole  y con ello aumenta la presi\u00f3n en la aur\u00edcula izquierda ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":122,"new":25.0,"Res":true},{"Question":" La administraci\u00f3n de atropina durante la anestesia de un paciente con estenosis  mitral severa puede producir un aumento de : ","numero":"Pregunta 123 ","Option":" Presi\u00f3n de llenado del ventr\u00edculo izquierdo ","Feedback":"Disminuye la cantidad de sangre que llega al ventr\u00edculo izquierdo y con ello disminuye  la presi\u00f3n de llenado del ventr\u00edculo izquierdo. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":123,"new":25.0,"Res":false},{"Question":" La administraci\u00f3n de atropina durante la anestesia de un paciente con estenosis  mitral severa puede producir un aumento de : ","numero":"Pregunta 124 ","Option":" Presi\u00f3n de enclavamiento pulmonar ","Feedback":"Aumenta la presi\u00f3n de enclavamiento pulmonar pues aumenta la cantidad de sangre en  la aur\u00edcula izquierda y se dificulta el paso de esta al ventr\u00edculo izquierda. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":124,"new":25.0,"Res":true},{"Question":" La administraci\u00f3n de atropina durante la anestesia de un paciente con estenosis  mitral severa puede producir un aumento de : ","numero":"Pregunta 125 ","Option":" Gasto card\u00edaco ","Feedback":"Al dificultar el paso de la sangre de la aur\u00edcula al ventr\u00edculo izquierdo disminuye, a  pasar del aumento de la frecuencia cardiaca, el gasto cardiaco. Por esta raz\u00f3n en  estenosis mitral se recomienda evitar el aumento de la frecuencia cardiaca. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":125,"new":25.0,"Res":false},{"Question":" Entre las indicaciones de la cardioversi\u00f3n el\u00e9ctrica se incluyen: ","numero":"Pregunta 126 ","Option":" Taquicardia sinusal ","Feedback":"No precisa de cardioversi\u00f3n. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":126,"new":26.0,"Res":false},{"Question":" Entre las indicaciones de la cardioversi\u00f3n el\u00e9ctrica se incluyen: ","numero":"Pregunta 127 ","Option":" Flutter auricular agudo ","Feedback":"Es una de sus indicaciones, sobre todo si hay inestabilidad hemodin\u00e1mica. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":127,"new":26.0,"Res":true},{"Question":" Entre las indicaciones de la cardioversi\u00f3n el\u00e9ctrica se incluyen: ","numero":"Pregunta 128 ","Option":" Bradicardia de la uni\u00f3n ","Feedback":"No es una de sus indicaciones. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":128,"new":26.0,"Res":false},{"Question":" Entre las indicaciones de la cardioversi\u00f3n el\u00e9ctrica se incluyen: ","numero":"Pregunta 129 ","Option":" Taquicardia ventricular ","Feedback":"El manejo de la taquicardia ventricular monomorfa sostenida depender\u00e1 de la tolerancia  cl\u00ednica y hemodin\u00e1mica. En caso de mala tolerancia debe realizarse una cardioversi\u00f3n  el\u00e9ctrica. Si la taquicardia es bien tolerada puede emplearse un f\u00e1rmaco antiarr\u00edtmico ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":129,"new":26.0,"Res":true},{"Question":" Entre las indicaciones de la cardioversi\u00f3n el\u00e9ctrica se incluyen: ","numero":"Pregunta 130 ","Option":" Actividad el\u00e9ctrica sin pulso (disociaci\u00f3n electromec\u00e1nica) ","Feedback":"El tratamiento de la AESP es la RCP avanzada a base de ventilaci\u00f3n, compresiones  tor\u00e1cicas, adrenalina\u2026; pero no es un ritmo desfibrilable. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":130,"new":26.0,"Res":false},{"Question":" Los pacientes con cortocircuitos intracard\u00edcos de derecha-izquierda : ","numero":"Pregunta 131 ","Option":" El shunt dismimuye con la hipotensi\u00f3n sist\u00e9mica ","Feedback":"Con la hipotensi\u00f3n sist\u00e9mica aumenta el shunt intracardiaco, aumenta el paso del  coraz\u00f3n derecho al izquierdo. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":131,"new":27.0,"Res":false},{"Question":" Los pacientes con cortocircuitos intracard\u00edcos de derecha-izquierda : ","numero":"Pregunta 132 ","Option":" La inducci\u00f3n de la anestesia endovenosa es m\u00e1s lenta de lo normal ","Feedback":"Habitualmente es mas r\u00e1pida pues pasa del sistema venoso al arterial y por tanto llega  all\u00ed donde debe hacer efecto sin pasar por la circulaci\u00f3n pulmonar. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"B","id":132,"new":27.0,"Res":false},{"Question":" Los pacientes con cortocircuitos intracard\u00edcos de derecha-izquierda : ","numero":"Pregunta 133 ","Option":" El shunt disminuye por la presi\u00f3n positiva al final de la espiraci\u00f3n (PEEP) ","Feedback":"Al aumentar la presi\u00f3n de la arteria pulmonar con la presencia de PEEP aumenta el  shunt derecha izquierda intracardiaco. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":133,"new":27.0,"Res":false},{"Question":" Los pacientes con cortocircuitos intracard\u00edcos de derecha-izquierda : ","numero":"Pregunta 134 ","Option":" La inducci\u00f3n de la anestesia inhalatoria es m\u00e1s lenta de lo normal ","Feedback":"Cierto. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":134,"new":27.0,"Res":true},{"Question":" Los pacientes con cortocircuitos intracard\u00edcos de derecha-izquierda : ","numero":"Pregunta 135 ","Option":" Aparece cianosis central ","Feedback":"Parte de la sangre no pasa por los pulmones y por tanto no puede oxigenarse por lo que  no es anormal que haya cianosis. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":135,"new":27.0,"Res":true},{"Question":" Entre las t\u00e9cnicas anest\u00e9sicas apropiadas para la microcirug\u00eda lar\u00edngea con  l\u00e1ser se incluyen: ","numero":"Pregunta 136 ","Option":" Una mascarilla lar\u00edngea ","Feedback":"Se precisa de tubo endotraqueal. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":136,"new":28.0,"Res":false},{"Question":" Entre las t\u00e9cnicas anest\u00e9sicas apropiadas para la microcirug\u00eda lar\u00edngea con  l\u00e1ser se incluyen: ","numero":"Pregunta 137 ","Option":" Sevoflurano y ox\u00edgeno ","Feedback":"Es una de las t\u00e9cnicas anest\u00e9sicas posibles. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":137,"new":28.0,"Res":true},{"Question":" Entre las t\u00e9cnicas anest\u00e9sicas apropiadas para la microcirug\u00eda lar\u00edngea con  l\u00e1ser se incluyen: ","numero":"Pregunta 138 ","Option":" Insuflaci\u00f3n apneica ","Feedback":"No se usa una t\u00e9cnica de insuflaci\u00f3n apneica pues se precisa del control de la v\u00eda a\u00e9rea  mediante tubo endotraqueal durante el tiempo que dure la microcirug\u00eda pues aunque  suele ser una cirug\u00eda corta se precisar\u00eda de ventilaci\u00f3n durante la misma para evitar la ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":138,"new":28.0,"Res":false},{"Question":" Entre las t\u00e9cnicas anest\u00e9sicas apropiadas para la microcirug\u00eda lar\u00edngea con  l\u00e1ser se incluyen: ","numero":"Pregunta 139 ","Option":" Ventilaci\u00f3n con jet intratraqueal ","Feedback":"Aunque es una t\u00e9cnica usada en la microcirug\u00eda lar\u00edngea no es la t\u00e9cnica mas acertada  en la microcirug\u00eda l\u00e1ser porque el reflujo del gas que se insufla en el pulm\u00f3n alrededor  del tubo endotraqueal puede favorecer la complicaci\u00f3n de incendio. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":139,"new":28.0,"Res":true},{"Question":" Entre las t\u00e9cnicas anest\u00e9sicas apropiadas para la microcirug\u00eda lar\u00edngea con  l\u00e1ser se incluyen: ","numero":"Pregunta 140 ","Option":" Ventilaci\u00f3n espont\u00e1nea ","Feedback":"Se precisa que las cuerda vocales est\u00e9n paralizadas para poder tratar las lesiones de las  mismas. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":140,"new":28.0,"Res":false},{"Question":" Los m\u00e9todos apropiados para reducir la presi\u00f3n intraocular durante la cirug\u00eda  ocular incluyen : ","numero":"Pregunta 141 ","Option":" Acetazolamida intravenosa ","Feedback":"Inhibidores de la anhidrasa carb\u00f3nica (acetazolamida): Inhiben la ATPasa encargada del  mecanismo de secreci\u00f3n activa de humor acuoso. Utilizada cuando la medicaci\u00f3n t\u00f3pica  no es efectiva o no es una opci\u00f3n en la disminuci\u00f3n de la presi\u00f3n intraocular. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":141,"new":29.0,"Res":true},{"Question":" Los m\u00e9todos apropiados para reducir la presi\u00f3n intraocular durante la cirug\u00eda  ocular incluyen : ","numero":"Pregunta 142 ","Option":" Lidocaina intravenosa ","Feedback":"Parece que la lidoca\u00edna intravenosa podr\u00eda minimizar el aumento de PIO en la  intubaci\u00f3n traqueal aunque de forma parcial. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":142,"new":29.0,"Res":true},{"Question":" Los m\u00e9todos apropiados para reducir la presi\u00f3n intraocular durante la cirug\u00eda  ocular incluyen : ","numero":"Pregunta 143 ","Option":" Bloqueantes neuromusculares no-despolarizantes ","Feedback":"Los relajantes musculares no despolarizantes disminuyen o no modifican la PIO. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":143,"new":29.0,"Res":true},{"Question":" Los m\u00e9todos apropiados para reducir la presi\u00f3n intraocular durante la cirug\u00eda  ocular incluyen : ","numero":"Pregunta 144 ","Option":" Bloqueantes neurmosuculares despolarizantes ","Feedback":"Contrae los m\u00fasculos extraoculares, m\u00fasculos estriados especialmente ricos en placas  motoras, pudiendo aumentar con ello la presi\u00f3n intraocular, sin poder prevenir este  efecto mediante precurarizaci\u00f3n. Debemos tenerlo en cuenta en ojos con aumento de ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":144,"new":29.0,"Res":false},{"Question":" Los m\u00e9todos apropiados para reducir la presi\u00f3n intraocular durante la cirug\u00eda  ocular incluyen : ","numero":"Pregunta 145 ","Option":" Hiperventilaci\u00f3n ","Feedback":"La hipercapnia asociada a la hipoventilaci\u00f3n dilata los vasos coroideos y con ello  aumenta la PIO. Por eso la hiperventilaci\u00f3n disminuye la PIO. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":145,"new":29.0,"Res":true},{"Question":" Los factores que se asocian con embolismo de l\u00edquido amni\u00f3tico incluyen: ","numero":"Pregunta 146 ","Option":" Cianosis ","Feedback":"Embolia por penetraci\u00f3n de l\u00edquido amni\u00f3tico en el torrente circulatorio de la madre  durante el parto, ces\u00e1rea o desprendimiento prematuro de la placenta dando lugar a  embolia pulmonar, CID y aton\u00eda uterina en posible relaci\u00f3n con restos fetales, ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":146,"new":30.0,"Res":true},{"Question":" Los factores que se asocian con embolismo de l\u00edquido amni\u00f3tico incluyen: ","numero":"Pregunta 147 ","Option":" Hipofibrinogenemia ","Feedback":"Embolia por penetraci\u00f3n de l\u00edquido amni\u00f3tico en el torrente circulatorio de la madre  durante el parto, ces\u00e1rea o desprendimiento prematuro de la placenta dando lugar a  embolia pulmonar, CID y aton\u00eda uterina en posible relaci\u00f3n con restos fetales, ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":147,"new":30.0,"Res":true},{"Question":" Los factores que se asocian con embolismo de l\u00edquido amni\u00f3tico incluyen: ","numero":"Pregunta 148 ","Option":" Hipertensi\u00f3n ","Feedback":"Embolia por penetraci\u00f3n de l\u00edquido amni\u00f3tico en el torrente circulatorio de la madre  durante el parto, ces\u00e1rea o desprendimiento prematuro de la placenta dando lugar a  embolia pulmonar, CID y aton\u00eda uterina en posible relaci\u00f3n con restos fetales, ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":148,"new":30.0,"Res":false},{"Question":" Los factores que se asocian con embolismo de l\u00edquido amni\u00f3tico incluyen: ","numero":"Pregunta 149 ","Option":" Elevaci\u00f3n de la presi\u00f3n venosa central ","Feedback":"Embolia por penetraci\u00f3n de l\u00edquido amni\u00f3tico en el torrente circulatorio de la madre  durante el parto, ces\u00e1rea o desprendimiento prematuro de la placenta dando lugar a  embolia pulmonar, CID y aton\u00eda uterina en posible relaci\u00f3n con restos fetales, ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":149,"new":30.0,"Res":true},{"Question":" Los factores que se asocian con embolismo de l\u00edquido amni\u00f3tico incluyen: ","numero":"Pregunta 150 ","Option":" Dolor tor\u00e1cico ","Feedback":"Es una de las manifestaciones de la embolia pulmonar asociada a la embolia de l\u00edquido  amni\u00f3tico. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":150,"new":30.0,"Res":true},{"Question":" La relajaci\u00f3n del \u00fatero gestante se produce por la administraci\u00f3n de: ","numero":"Pregunta 151 ","Option":" Halotano ","Feedback":"Tiene un efecto de relajaci\u00f3n uterina sobre todo a dosis altas. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":151,"new":31.0,"Res":true},{"Question":" La relajaci\u00f3n del \u00fatero gestante se produce por la administraci\u00f3n de: ","numero":"Pregunta 152 ","Option":" Oxido nitroso ","Feedback":"No provoca relajaci\u00f3n uterina. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"B","id":152,"new":31.0,"Res":false},{"Question":" La relajaci\u00f3n del \u00fatero gestante se produce por la administraci\u00f3n de: ","numero":"Pregunta 153 ","Option":" Isoflurano ","Feedback":"Tiene un efecto de relajaci\u00f3n uterina sobre todo a dosis altas. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":153,"new":31.0,"Res":true},{"Question":" La relajaci\u00f3n del \u00fatero gestante se produce por la administraci\u00f3n de: ","numero":"Pregunta 154 ","Option":" Anestesia espiral en T10 ","Feedback":"El sistema nervioso simp\u00e1tico contrae el \u00fatero por lo que la simpaticolisis de la  anestesia regional tiende a relajarlo ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":154,"new":31.0,"Res":true},{"Question":" La relajaci\u00f3n del \u00fatero gestante se produce por la administraci\u00f3n de: ","numero":"Pregunta 155 ","Option":" Ketamina ","Feedback":"La ketamina puede atravesar la placenta y aumentar el tono uterino. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":155,"new":31.0,"Res":false},{"Question":"Entre las complicaciones reconocidas del bloqueo del plexo celiaco se incluyen: ","numero":"Pregunta 156 ","Option":" Hipertensi\u00f3n ","Feedback":"Las principales complicaciones del bloqueo del plexo celiaco son:  -Hipotensi\u00f3n ortost\u00e1tica por la simpaticolisis.  -Dolor de espalda. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":156,"new":32.0,"Res":false},{"Question":"Entre las complicaciones reconocidas del bloqueo del plexo celiaco se incluyen: ","numero":"Pregunta 157 ","Option":" Estre\u00f1imiento ","Feedback":"Las principales complicaciones del bloqueo del plexo celiaco son:  -Hipotensi\u00f3n ortost\u00e1tica por la simpaticolisis.  -Dolor de espalda. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"B","id":157,"new":32.0,"Res":false},{"Question":"Entre las complicaciones reconocidas del bloqueo del plexo celiaco se incluyen: ","numero":"Pregunta 158 ","Option":" Hematuria ","Feedback":"Las principales complicaciones del bloqueo del plexo celiaco son:  -Hipotensi\u00f3n ortost\u00e1tica por la simpaticolisis.  -Dolor de espalda. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":158,"new":32.0,"Res":true},{"Question":"Entre las complicaciones reconocidas del bloqueo del plexo celiaco se incluyen: ","numero":"Pregunta 159 ","Option":" Dolor de cabeza ","Feedback":"Las principales complicaciones del bloqueo del plexo celiaco son:  -Hipotensi\u00f3n ortost\u00e1tica por la simpaticolisis.  -Dolor de espalda. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":159,"new":32.0,"Res":true},{"Question":"Entre las complicaciones reconocidas del bloqueo del plexo celiaco se incluyen: ","numero":"Pregunta 160 ","Option":" Retenci\u00f3n urinaria ","Feedback":"Las principales complicaciones del bloqueo del plexo celiaco son:  -Hipotensi\u00f3n ortost\u00e1tica por la simpaticolisis.  -Dolor de espalda. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":160,"new":32.0,"Res":true},{"Question":" El dolor debido a la distrofia simp\u00e1tico refleja de una extremidad superior: ","numero":"Pregunta 161 ","Option":" Puede ser tratada por bloqueo ipsilateral de ganglio estrellado ","Feedback":"Los bloqueos nerviosos simp\u00e1ticos se usan muchas veces con prop\u00f3sitos diagn\u00f3sticos, y  son el pilar del tratamiento. Los s\u00edntomas de extremidad superior pueden tratarse  inicialmente con un bloqueo del ganglio estrellado. Puesto que \u00e9ste es un bloqueo ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":161,"new":33.0,"Res":true},{"Question":" El dolor debido a la distrofia simp\u00e1tico refleja de una extremidad superior: ","numero":"Pregunta 162 ","Option":" Se trata con bloqueo intravenoso con guanetidina ","Feedback":"El bloqueo regional intravenoso puede usarse tambi\u00e9n para proporcionar una  simpatectom\u00eda. Se han usado muchos agentes, pero hay mayor experiencia con  lidoca\u00edna, bretilio, guanetidina y ketorolaco. A estas mezclas pueden a\u00f1adirse ketamina ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":162,"new":33.0,"Res":true},{"Question":" El dolor debido a la distrofia simp\u00e1tico refleja de una extremidad superior: ","numero":"Pregunta 163 ","Option":" Puede asociarse con alodinia ","Feedback":"Muchos pacientes describen un dolor quemante en una extremidad despu\u00e9s de un  traumatismo junto con alodinia, hipersensibilidad, edema y cambios vasomotores ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":163,"new":33.0,"Res":true},{"Question":" El dolor debido a la distrofia simp\u00e1tico refleja de una extremidad superior: ","numero":"Pregunta 164 ","Option":" Se percibe normalmente como una sensaci\u00f3n quemante ","Feedback":"Muchos pacientes describen un dolor quemante en una extremidad despu\u00e9s de un  traumatismo junto con alodinia, hipersensibilidad, edema y cambios vasomotores ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":164,"new":33.0,"Res":true},{"Question":" El dolor debido a la distrofia simp\u00e1tico refleja de una extremidad superior: ","numero":"Pregunta 165 ","Option":" Es una indicaci\u00f3n reconocida de la administraci\u00f3n sist\u00e9mica de opioides ","Feedback":"Aunque el SDRC y otros procesos neurop\u00e1ticos con frecuencia se consideran  \u201cresistentes\u201d a los opi\u00e1ceos, deben probarse en casos refractarios al tratamiento.  Normalmente son necesarias dosis m\u00e1s altas, pero puede conseguirse alivio del dolor. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":165,"new":33.0,"Res":false},{"Question":" El manejo precoz apropiado de un ni\u00f1o en el que se descubre la p\u00e9rdida de un  incisivo superior al final de una anestesia electiva y que comienza con sibilancias  incluye: ","numero":"Pregunta 166 ","Option":" Profundizar la anestesia y broncoscopia ","Feedback":"Es una de las t\u00e9cnicas para extraer el diente. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":166,"new":34.0,"Res":true},{"Question":" El manejo precoz apropiado de un ni\u00f1o en el que se descubre la p\u00e9rdida de un  incisivo superior al final de una anestesia electiva y que comienza con sibilancias  incluye: ","numero":"Pregunta 167 ","Option":" Mantener la anestesia mientras se obtiene una radiograf\u00eda de t\u00f3rax en el quir\u00f3fano ","Feedback":"Se prefiere no despertar al ni\u00f1o en estas circunstancias. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":167,"new":34.0,"Res":true},{"Question":" El manejo precoz apropiado de un ni\u00f1o en el que se descubre la p\u00e9rdida de un  incisivo superior al final de una anestesia electiva y que comienza con sibilancias  incluye: ","numero":"Pregunta 168 ","Option":" Aminofilina intravenosa ","Feedback":"No est\u00e1 indicada en estas circunstancias. Lo hay que hacer es extraer el diente. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":168,"new":34.0,"Res":false},{"Question":" El manejo precoz apropiado de un ni\u00f1o en el que se descubre la p\u00e9rdida de un  incisivo superior al final de una anestesia electiva y que comienza con sibilancias  incluye: ","numero":"Pregunta 169 ","Option":" Reintubaci\u00f3n y lavado bronquial ","Feedback":"El lavado bronquial podr\u00eda impactar mas distalmente el diente con la consiguiente  dificultad para extraerlo posteriormente. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":169,"new":34.0,"Res":false},{"Question":" El manejo precoz apropiado de un ni\u00f1o en el que se descubre la p\u00e9rdida de un  incisivo superior al final de una anestesia electiva y que comienza con sibilancias  incluye: ","numero":"Pregunta 170 ","Option":" Despertar de la anestesia y realizar radiograf\u00edas de t\u00f3rax y abdominales en la sala ","Feedback":"Se prefiere no despertar al ni\u00f1o en estas circunstancias. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":170,"new":34.0,"Res":false},{"Question":" Un ni\u00f1o que presenta una estenosis pil\u00f3rica presenta: ","numero":"Pregunta 171 ","Option":" Alcalosis metab\u00f3lica ","Feedback":"El v\u00f3mito es de car\u00e1cter \u00e1cido debido al \u00e1cido clorh\u00eddrico del jugo g\u00e1strico, poco a poco  se desarrolla una alcalosis metab\u00f3lica por el d\u00e9ficit de \u00e1cidos. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":171,"new":35.0,"Res":true},{"Question":" Un ni\u00f1o que presenta una estenosis pil\u00f3rica presenta: ","numero":"Pregunta 172 ","Option":" Hipopotasemia ","Feedback":"Cierto. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":172,"new":35.0,"Res":true},{"Question":" Un ni\u00f1o que presenta una estenosis pil\u00f3rica presenta: ","numero":"Pregunta 173 ","Option":" Deshidrataci\u00f3n ","Feedback":"Cierto. Normalmente la desnutrici\u00f3n es m\u00e1s grave que la deshidrataci\u00f3n ya que se  absorbe agua por parte del est\u00f3mago. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":173,"new":35.0,"Res":true},{"Question":" Un ni\u00f1o que presenta una estenosis pil\u00f3rica presenta: ","numero":"Pregunta 174 ","Option":" Un descenso de la osmolalidad plasm\u00e1tica ","Feedback":"La p\u00e9rdida de sodio y agua produce deshidrataci\u00f3n con disminuci\u00f3n del volumen de los  l\u00edquidos extracelulares, con hipovolemia, hemoconcentraci\u00f3n y aumento de la  osmolaridad plasm\u00e1tica. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":174,"new":35.0,"Res":false},{"Question":" Un ni\u00f1o que presenta una estenosis pil\u00f3rica presenta: ","numero":"Pregunta 175 ","Option":" Anemia ","Feedback":"La combinaci\u00f3n de estenosis y edema de la mucosa causa un retardo en el vaciado  g\u00e1strico, dilataci\u00f3n, regurgitaci\u00f3n y v\u00f3mito en proyectil no bilioso. La persistencia de  los v\u00f3mitos lleva a la deshidrataci\u00f3n, perdida de peso, anemia, disbalance de electrolitos ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":175,"new":35.0,"Res":true},{"Question":" El embolismo gaseoso venoso se asocia con: ","numero":"Pregunta 176 ","Option":" Hipotensi\u00f3n arterial ","Feedback":"Si es de considerable magnitud puede tener como repercusi\u00f3n un descenso del gasto  cardiaco y con ello de la tensi\u00f3n arterial. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":176,"new":36.0,"Res":true},{"Question":" El embolismo gaseoso venoso se asocia con: ","numero":"Pregunta 177 ","Option":" Un descenso en la concentraci\u00f3n endtidal de CO2 ","Feedback":"Cierto. Puede dar lugar a aumento de espacio muerto y por tanto puede no eliminarse el  CO2 de la sangre disminuyendo el EtCO2. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":177,"new":36.0,"Res":true},{"Question":" El embolismo gaseoso venoso se asocia con: ","numero":"Pregunta 178 ","Option":" Arritmias card\u00edacas ","Feedback":"Es una de las posibilidades ante el aumento de la postcarga del ventr\u00edculo derecho y la  d\u00e9ficit de precarga del izquierdo. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":178,"new":36.0,"Res":true},{"Question":" El embolismo gaseoso venoso se asocia con: ","numero":"Pregunta 179 ","Option":" Descenso de las presiones vasculares pulmonares ","Feedback":"Habitualmente hay un aumento de las presiones vasculares pulmonares. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":179,"new":36.0,"Res":false},{"Question":" El embolismo gaseoso venoso se asocia con: ","numero":"Pregunta 180 ","Option":" Descenso de la presi\u00f3n intracraneal ","Feedback":"Suele haber un aumento de la PIC por d\u00e9ficit del retorno venoso al coraz\u00f3n al aumentar  la PVC. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":180,"new":36.0,"Res":false},{"Question":" Entre los efectos de la hipertensi\u00f3n encontramos:: ","numero":"Pregunta 181 ","Option":" Dilataci\u00f3n del ventr\u00edculo izquierdo ","Feedback":"La HTA con el tiempo suele dar lugar a un cierto grado de hipertrofia conc\u00e9ntrica del  ventr\u00edculo izquierdo para generar la suficiente fuerza como para vencer la postcarga  aumentada. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":181,"new":37.0,"Res":false},{"Question":" Entre los efectos de la hipertensi\u00f3n encontramos:: ","numero":"Pregunta 182 ","Option":" Mantenimiento de la funci\u00f3n sist\u00f3lica hasta que se desarrolla la insuficiencia ","Feedback":"La hipertrofia ventricular compensa el grado de aumento de postcarga por HTA hasta  que hay IC. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":182,"new":37.0,"Res":true},{"Question":" Entre los efectos de la hipertensi\u00f3n encontramos:: ","numero":"Pregunta 183 ","Option":" Alteraci\u00f3n de la funci\u00f3n diast\u00f3lica ","Feedback":"La hipertrofia conc\u00e9ntrica ventricular suele hacer que se dificulte la relajaci\u00f3n del  mismo y con ello que haya un cierto defecto diast\u00f3lico. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":183,"new":37.0,"Res":true},{"Question":" Entre los efectos de la hipertensi\u00f3n encontramos:: ","numero":"Pregunta 184 ","Option":" Alteraci\u00f3n de la funci\u00f3n renal ","Feedback":"Una de las causas de I.R. es la HTA de larga evoluci\u00f3n no controlada. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":184,"new":37.0,"Res":true},{"Question":" Entre los efectos de la hipertensi\u00f3n encontramos:: ","numero":"Pregunta 185 ","Option":" Muertes producidas por enfermedad coronaria ","Feedback":"El aumento de la hipertrofia cardiaca por HTA aumenta las demandas cardiacas de O2 y  disminuye la oferta del mismo al coraz\u00f3n. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":185,"new":37.0,"Res":true},{"Question":" En el tratamiento a largo plazo de la hipertensi\u00f3n:: ","numero":"Pregunta 186 ","Option":" No est\u00e1 indicado si s\u00f3lo est\u00e1 elevada la presi\u00f3n arterial sist\u00f3lica ","Feedback":"Est\u00e1 indicado aun con elevaciones \u00fanicas de PAS ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":186,"new":38.0,"Res":false},{"Question":" En el tratamiento a largo plazo de la hipertensi\u00f3n:: ","numero":"Pregunta 187 ","Option":" Reduce el riesgo de enfermedades coronarias, pero no de enfermedades ","Feedback":"Reduce el riesgo de alteraci\u00f3n de la perfusi\u00f3n de cualquiera de los \u00f3rganos. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"B","id":187,"new":38.0,"Res":false},{"Question":" En el tratamiento a largo plazo de la hipertensi\u00f3n:: ","numero":"Pregunta 188 ","Option":" Debe incluir el uso de IECAs en los pacientes diab\u00e9ticos ","Feedback":"Es uno de los tratamientos antihipertensivos m\u00e1s utilizados. De la lectura de sumarios  de evidencia y de gu\u00edas de pr\u00e1ctica cl\u00ednica se concluye que, en pacientes diagnosticados  de diabetes mellitus tipo 1, el tratamiento con un Inhibidor de la Enzima Convertidora ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":188,"new":38.0,"Res":true},{"Question":" En el tratamiento a largo plazo de la hipertensi\u00f3n:: ","numero":"Pregunta 189 ","Option":" Es mucho m\u00e1s eficaz con otros f\u00e1rmacos que con diur\u00e9ticos y \u03b2-bloqueantes ","Feedback":"Las f\u00e1rmacos de primera elecci\u00f3n para tratamiento de la HTA son los diur\u00e9ticos y  betabloqueantes.  El tratamiento debe definirse claramente como una clase espec\u00edfica de tratamiento ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":189,"new":38.0,"Res":false},{"Question":" En el tratamiento a largo plazo de la hipertensi\u00f3n:: ","numero":"Pregunta 190 ","Option":" No est\u00e1 indicado si la presi\u00f3n arterial no supera los 160\/100 mm Hg ","Feedback":"Est\u00e1 indicado siempre que las TA supere el l\u00edmite superior de la normalidad (140\/90) y  por tanto hablemos de HTA. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":190,"new":38.0,"Res":false},{"Question":" Contraindicaciones absolutas para la donaci\u00f3n de \u00f3rganos a un paciente: ","numero":"Pregunta 191 ","Option":" Cirrosis ","Feedback":"Es una de las causas de tx. Hep\u00e1tico. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":191,"new":39.0,"Res":false},{"Question":" Contraindicaciones absolutas para la donaci\u00f3n de \u00f3rganos a un paciente: ","numero":"Pregunta 192 ","Option":" Hepatitis C ","Feedback":"Es una de las causas de tx. Hep\u00e1tico si este VHC ha llegado a producir una hepatopat\u00eda  terminal. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"B","id":192,"new":39.0,"Res":false},{"Question":" Contraindicaciones absolutas para la donaci\u00f3n de \u00f3rganos a un paciente: ","numero":"Pregunta 193 ","Option":" Drogadicci\u00f3n ","Feedback":"Si el paciente ha demostrado dejar las drogas podr\u00eda estar indicado. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":193,"new":39.0,"Res":false},{"Question":" Contraindicaciones absolutas para la donaci\u00f3n de \u00f3rganos a un paciente: ","numero":"Pregunta 194 ","Option":" Sepsis ","Feedback":"Determinados pacientes con sepsis son trasplantados si su situaci\u00f3n lo requiere a pesar  del grado de inmunodepresi\u00f3n que esto supone; ej: FHA con PBE asociada. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":194,"new":39.0,"Res":false},{"Question":" Contraindicaciones absolutas para la donaci\u00f3n de \u00f3rganos a un paciente: ","numero":"Pregunta 195 ","Option":" Glioblastoma cerebral ","Feedback":"Si se ha demostrado que esta situaci\u00f3n se ha resuelto. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":195,"new":39.0,"Res":false},{"Question":" Las ventajas de la cirug\u00eda endovascular frente a la abierta en los casos de  aneurismas abdominales son: ","numero":"Pregunta 196 ","Option":" Duraci\u00f3n m\u00e1s corta de la intervenci\u00f3n ","Feedback":"Es una de las ventajas. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":196,"new":40.0,"Res":true},{"Question":" Las ventajas de la cirug\u00eda endovascular frente a la abierta en los casos de  aneurismas abdominales son: ","numero":"Pregunta 197 ","Option":" Duraci\u00f3n m\u00e1s breve del ingreso hospitalario ","Feedback":"Es una de las ventajas. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":197,"new":40.0,"Res":true},{"Question":" Las ventajas de la cirug\u00eda endovascular frente a la abierta en los casos de  aneurismas abdominales son: ","numero":"Pregunta 198 ","Option":" Reducci\u00f3n del estr\u00e9s metab\u00f3lico ","Feedback":"Es una de las ventajas. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":198,"new":40.0,"Res":true},{"Question":" Las ventajas de la cirug\u00eda endovascular frente a la abierta en los casos de  aneurismas abdominales son: ","numero":"Pregunta 199 ","Option":" Menor dolor postoperatorio ","Feedback":"Es una de las ventajas. El procedimiento endovascular puede contar con tan solo una  incisi\u00f3n m\u00ednima a nivel femoral en vez de la laparotom\u00eda de la cirug\u00eda cl\u00e1sica. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":199,"new":40.0,"Res":true},{"Question":" Las ventajas de la cirug\u00eda endovascular frente a la abierta en los casos de  aneurismas abdominales son: ","numero":"Pregunta 200 ","Option":" M\u00e1s barato ","Feedback":"Es un procedimiento de elevado coste pues aunque reduce el ingreso los costes de la  endopr\u00f3tesis son elevados. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":200,"new":40.0,"Res":false},{"Question":" En los casos de embarazadas con enfermedades card\u00edacas : ","numero":"Pregunta 201 ","Option":" La Rx de t\u00f3rax est\u00e1 contraindicada ","Feedback":"Si se considera indicada se puede realizar protegiendo el abdomen de la embarazada con  un mandil plomado. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":201,"new":41.0,"Res":false},{"Question":" En los casos de embarazadas con enfermedades card\u00edacas : ","numero":"Pregunta 202 ","Option":" La presencia de endocarditis es la causa de muerte en el 10% de los casos ","Feedback":"Aproximadamente ese es el porcentaje de endocarditis en los casos de muerte. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":202,"new":41.0,"Res":true},{"Question":" En los casos de embarazadas con enfermedades card\u00edacas : ","numero":"Pregunta 203 ","Option":" El embarazo est\u00e1 absolutamente contraindicado en los casos de hipertensi\u00f3n ","Feedback":"Las HTPP diagnosticadas no deber\u00edan embarazarse por el alto riesgo de muerte para la  madre y el ni\u00f1o que conlleva. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":203,"new":41.0,"Res":true},{"Question":" En los casos de embarazadas con enfermedades card\u00edacas : ","numero":"Pregunta 204 ","Option":" Los ni\u00f1os nacidos de madres con enfermedad card\u00edaca cong\u00e9nita, tienen un riesgo ","Feedback":"Es cierto. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":204,"new":41.0,"Res":true},{"Question":" En los casos de embarazadas con enfermedades card\u00edacas : ","numero":"Pregunta 205 ","Option":" La oxitocina incrementa la resistencia vascular perif\u00e9rica ","Feedback":"Uno de los potenciales efectos secundarios de la oxitocina es la hipertensi\u00f3n arterial ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":205,"new":41.0,"Res":true},{"Question":" Signos de shock hipovol\u00e9mico: : ","numero":"Pregunta 206 ","Option":" Poliuria ","Feedback":"En un shock hipovol\u00e9mico, de existir cambios en la diuresis, estos ser\u00edan oligoanuria  por falta de perfusi\u00f3n renal. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":206,"new":42.0,"Res":false},{"Question":" Signos de shock hipovol\u00e9mico: : ","numero":"Pregunta 207 ","Option":" Taquicardia ","Feedback":"El cuerpo intenta aumentar el flujo de sangre a los tejidos y \u00f3rganos aumentando el  gasto cardiaco a expensas de un aumento de la frecuencia cardiaca en un paciente con  d\u00e9ficit de volumen. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":207,"new":42.0,"Res":true},{"Question":" Signos de shock hipovol\u00e9mico: : ","numero":"Pregunta 208 ","Option":" Piel caliente ","Feedback":"Se produce una vasoconstricci\u00f3n perif\u00e9rica para redistribuir el volumen sangu\u00edneo hac\u00eda  los \u00f3rganos centrales intentando asegurar el flujo de sangre en los mismos y como  consecuencia de la vasoconstricci\u00f3n perif\u00e9rica la piel se encontrar\u00e1 fr\u00eda. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":208,"new":42.0,"Res":false},{"Question":" Signos de shock hipovol\u00e9mico: : ","numero":"Pregunta 209 ","Option":" Acidosis metab\u00f3lica ","Feedback":"Ante la falta de flujo sangu\u00edneo a los tejidos se produce una acidosis l\u00e1ctica por la  situaci\u00f3n de anaerobiosis que tienen, no les llega el suficiente O2. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":209,"new":42.0,"Res":true},{"Question":" Signos de shock hipovol\u00e9mico: : ","numero":"Pregunta 210 ","Option":" Hipertensi\u00f3n ","Feedback":"Habitualmente el paciente se encuentra hipotenso a pesar de la vasoconstricci\u00f3n  perif\u00e9rica reactiva. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":210,"new":42.0,"Res":false},{"Question":" El vasoespasmo cerebral postoperatorio de un paciente con hemorragia  subaracnoidea : ","numero":"Pregunta 211 ","Option":" No aparece si el aneurisma se ha clipado con \u00e9xito ","Feedback":"Puede aparecer con un aneurisma clipado con \u00e9xito. Se estima que su aparici\u00f3n puede  ocurrir en el 30% de los casos de rotura de aneurisma cerebral. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":211,"new":43.0,"Res":false},{"Question":" El vasoespasmo cerebral postoperatorio de un paciente con hemorragia  subaracnoidea : ","numero":"Pregunta 212 ","Option":" Puede tratarse con antagonistas de calcio ","Feedback":"Aunque la ESA dio esta pregunta como verdadera en vez de c\u00f3mo falsa, por esta raz\u00f3n  en nuestro manual aparece como verdadera, no estamos deacuerdo con la ESA y por eso  en el simulacro la respondemos como falsa. Los bloqueantes de canales de calcio ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":212,"new":43.0,"Res":true},{"Question":" El vasoespasmo cerebral postoperatorio de un paciente con hemorragia  subaracnoidea : ","numero":"Pregunta 213 ","Option":" Normalmente aparece dos semanas tras la intervenci\u00f3n ","Feedback":"El vasoespasmo habitualmente se inicia del d\u00eda 3\u00b0 al 5\u00ba de la HSA, se observa la mayor  estrechez de la luz arterial desde el d\u00eda 5 al d\u00eda 7, y se prolonga en promedio hasta el d\u00eda  14; se resuelve en el curso de 2 a 4 semanas. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":213,"new":43.0,"Res":false},{"Question":" El vasoespasmo cerebral postoperatorio de un paciente con hemorragia  subaracnoidea : ","numero":"Pregunta 214 ","Option":" Se previene con ventilaci\u00f3n postoperatoria ","Feedback":"La ventilaci\u00f3n postoperatoria no es una medida preventiva para el espasmo vascular  cerebral. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":214,"new":43.0,"Res":false},{"Question":" El vasoespasmo cerebral postoperatorio de un paciente con hemorragia  subaracnoidea : ","numero":"Pregunta 215 ","Option":" Puede producir hemiplejia ","Feedback":"Es una de las posibles cl\u00ednicas que puede dar por d\u00e9ficit de perfusi\u00f3n de la zona de la  que dependa el riego del vaso con el espasmo. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":215,"new":43.0,"Res":true},{"Question":" En el diagn\u00f3stico de muerte cerebral: ","numero":"Pregunta 216 ","Option":" Los criterios cl\u00ednicos est\u00e1n invalidados en un vaciente hipot\u00e9rmico ","Feedback":"Para llevarse a cabo el diagn\u00f3stico cl\u00ednico de ME han de cumplirse las siguientes  condiciones:  \u2022 Coma estructural de etiolog\u00eda conocida e irreversible. Debe conocerse por tanto la ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":216,"new":44.0,"Res":true},{"Question":" En el diagn\u00f3stico de muerte cerebral: ","numero":"Pregunta 217 ","Option":" Las pruebas cal\u00f3ricas se usan para probar la integridad del V par craneal ","Feedback":"Es un examen en el que se utilizan diferencias en temperatura para diagnosticar da\u00f1o al  nervio ac\u00fastico, el nervio que est\u00e1 involucrado en la audici\u00f3n y el equilibrio. Con el  examen, tambi\u00e9n se busca da\u00f1o al tronco del enc\u00e9falo. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"B","id":217,"new":44.0,"Res":false},{"Question":" En el diagn\u00f3stico de muerte cerebral: ","numero":"Pregunta 218 ","Option":" Un ECG isoel\u00e9ctrico confirma muerte del tronco cerebral ","Feedback":"El electroencefalograma (EEG) es el registro de la actividad el\u00e9ctrica de las neuronas  que componen la capa superficial o capa de c\u00e9lulas piramidales del c\u00f3rtex cerebral.   Esta actividad el\u00e9ctrica se genera por el intercambio i\u00f3nico entre el citoplasma y el ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":218,"new":44.0,"Res":false},{"Question":" En el diagn\u00f3stico de muerte cerebral: ","numero":"Pregunta 219 ","Option":" Debe confirmarse ausencia del bloqueo neuromuscular ","Feedback":"Cierto. Uno de los requisitos es la ausencia de bloqueantes musculares y de f\u00e1rmacos  depresores del SNC (en estos casos ser\u00e1n necesarios m\u00e9todos instrumentales de  medici\u00f3n de flujo cerebral para el diagn\u00f3stico de ME). ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":219,"new":44.0,"Res":true},{"Question":" En el diagn\u00f3stico de muerte cerebral: ","numero":"Pregunta 220 ","Option":" Pueden aparecer todav\u00eda movimientos reflejos en las piernas ","Feedback":"El paciente s\u00ed puede presentar actividad motora de origen espinal, espont\u00e1nea o refleja  (reflejos cutaneoabdominales, cremast\u00e9rico, plantar flexor o extensor, de retirada y  cervicoflexores), mioclon\u00edas espinales y actividades t\u00f3nicas en extremidades. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":220,"new":44.0,"Res":true},{"Question":" Hallazgos asociados a los pacientes casi ahogados en agua dulce: ","numero":"Pregunta 221 ","Option":" Atelectasias ","Feedback":"Caracter\u00edsticas de pacientes ahogados. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":221,"new":45.0,"Res":true},{"Question":" Hallazgos asociados a los pacientes casi ahogados en agua dulce: ","numero":"Pregunta 222 ","Option":" Aumento de la distensibilidad pulmonar ","Feedback":"Hay un descenso de la complianza pulmonar. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"B","id":222,"new":45.0,"Res":false},{"Question":" Hallazgos asociados a los pacientes casi ahogados en agua dulce: ","numero":"Pregunta 223 ","Option":" P\u00e9rdida de surfactante pulmonar ","Feedback":"La presencia de agua en los alveolos lava el surfactante que deber\u00eda ba\u00f1ar las paredes de  estos. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":223,"new":45.0,"Res":true},{"Question":" Hallazgos asociados a los pacientes casi ahogados en agua dulce: ","numero":"Pregunta 224 ","Option":" Aumento de la mezcla venosa pulmonar ","Feedback":"La mezcla venosa se define como la cantidad de sangre venosa mixta que tendr\u00edamos  que mezclar con la sangre al final de los capilares pulmonares para tener la diferencia de  presi\u00f3n de ox\u00edgeno entre la sangre arterial y la sangre ideal al final de los capilares ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":224,"new":45.0,"Res":true},{"Question":" Hallazgos asociados a los pacientes casi ahogados en agua dulce: ","numero":"Pregunta 225 ","Option":" Hem\u00f3lisis ","Feedback":"Ocurre en ahogamiento en agua dulce, cuando el agua de los alv\u00e9olos pulmonares pasa  a la corriente sangu\u00ednea ocurre la hemodiluci\u00f3n. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":225,"new":45.0,"Res":true},{"Question":" La cetoacidosis diab\u00e9tica con un pH de 6","numero":"Pregunta 226 ","Option":" Hiperventilaci\u00f3n ","Feedback":"Tiene tendencia a hiperventilaci\u00f3n para disminuir la cantidad de CO2 en el cuerpo y con  ello intentar compensar respiratoriamente la acidosis metab\u00f3lica. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":226,"new":46.0,"Res":true},{"Question":" La cetoacidosis diab\u00e9tica con un pH de 6","numero":"Pregunta 227 ","Option":" Depleci\u00f3n del potasio corporal total ","Feedback":"Los niveles plasm\u00e1ticos de K+ est\u00e1n aumentados debido a la acidosis pero existe gran  d\u00e9ficit de K+ intracelular. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":227,"new":46.0,"Res":true},{"Question":" La cetoacidosis diab\u00e9tica con un pH de 6","numero":"Pregunta 228 ","Option":" Deshidrataci\u00f3n ","Feedback":"Cuenta con una importante deshidrataci\u00f3n (3-5 l) secundaria a la diuresis osm\u00f3tica y  n\u00e1useas y v\u00f3mitos t\u00edpicos de este s\u00edndrome. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":228,"new":46.0,"Res":true},{"Question":" La cetoacidosis diab\u00e9tica con un pH de 6","numero":"Pregunta 229 ","Option":" Hiperpotasemia ","Feedback":"Los niveles plasm\u00e1ticos de K+ est\u00e1n aumentados debido a la acidosis pero existe gran  d\u00e9ficit de K+ intracelular. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":229,"new":46.0,"Res":true},{"Question":" La cetoacidosis diab\u00e9tica con un pH de 6","numero":"Pregunta 230 ","Option":" Hipotermia ","Feedback":"Podemos encontrar hipertermia en cetoacidosis diab\u00e9tica, en cuyo caso deber\u00edamos  investigar la presencia de un foco infeccioso. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":230,"new":46.0,"Res":false},{"Question":" El tratamiento apropiado para control de las crisis tirot\u00f3xicas incluye: ","numero":"Pregunta 231 ","Option":" Yodo intravenoso ","Feedback":"Su tratamiento incluye: hidrataci\u00f3n, enfriamiento, esmolol o propanolol iv,  propiltiouracilo, yoduro de sodio y cortisol as\u00ed como tratar la causa precipitante del  cuadro. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":231,"new":47.0,"Res":true},{"Question":" El tratamiento apropiado para control de las crisis tirot\u00f3xicas incluye: ","numero":"Pregunta 232 ","Option":" Propanolol ","Feedback":"Su tratamiento incluye: hidrataci\u00f3n, enfriamiento, esmolol o propanolol iv,  propiltiouracilo, yoduro de sodio y cortisol as\u00ed como tratar la causa precipitante del  cuadro. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":232,"new":47.0,"Res":true},{"Question":" El tratamiento apropiado para control de las crisis tirot\u00f3xicas incluye: ","numero":"Pregunta 233 ","Option":" Hidrocortisona ","Feedback":"Su tratamiento incluye: hidrataci\u00f3n, enfriamiento, esmolol o propanolol iv,  propiltiouracilo, yoduro de sodio y cortisol as\u00ed como tratar la causa precipitante del  cuadro. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":233,"new":47.0,"Res":true},{"Question":" El tratamiento apropiado para control de las crisis tirot\u00f3xicas incluye: ","numero":"Pregunta 234 ","Option":" Fentolamina ","Feedback":"No forma parte del tratamiento de la crisis tirot\u00f3xica. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":234,"new":47.0,"Res":false},{"Question":" El tratamiento apropiado para control de las crisis tirot\u00f3xicas incluye: ","numero":"Pregunta 235 ","Option":" Propiltiouracilo ","Feedback":"Su tratamiento incluye: hidrataci\u00f3n, enfriamiento, esmolol o propanolol iv,  propiltiouracilo, yoduro de sodio y cortisol as\u00ed como tratar la causa precipitante del  cuadro. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":235,"new":47.0,"Res":true},{"Question":" En las neumonitis graves tras aspiraci\u00f3n de contenido g\u00e1strico hay un aumento  de: ","numero":"Pregunta 236 ","Option":" Resistencia de la v\u00eda a\u00e9rea ","Feedback":"Hay aumento de resistencia de la v\u00eda a\u00e9rea habitualmente asociada a presencia de  contenido g\u00e1strico en las mismas as\u00ed como por broncoespasmo y atelectasias. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":236,"new":48.0,"Res":true},{"Question":" En las neumonitis graves tras aspiraci\u00f3n de contenido g\u00e1strico hay un aumento  de: ","numero":"Pregunta 237 ","Option":" Alteraci\u00f3n del cociente V\/Q ","Feedback":"La ocupaci\u00f3n de parte de los alveolos por contenido g\u00e1strico as\u00ed como las reacciones  que se generan en la v\u00eda a\u00e9rea por la presencia de este contenido dan lugar a alteraci\u00f3n  de la relaci\u00f3n ventilaci\u00f3n-perfusi\u00f3n. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":237,"new":48.0,"Res":true},{"Question":" En las neumonitis graves tras aspiraci\u00f3n de contenido g\u00e1strico hay un aumento  de: ","numero":"Pregunta 238 ","Option":" Presi\u00f3n de la arteria pulmonar ","Feedback":"La falta de aireaci\u00f3n de unidades alveolares da lugar a vasoconstricci\u00f3n pulmonar  hip\u00f3xica que puede generar aumento de la presi\u00f3n en la arteria pulmonar. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":238,"new":48.0,"Res":true},{"Question":" En las neumonitis graves tras aspiraci\u00f3n de contenido g\u00e1strico hay un aumento  de: ","numero":"Pregunta 239 ","Option":" Distensibilidad pulmonar ","Feedback":"Hay un descenso de la distensibilidad pulmonar. La complianza disminuye. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":239,"new":48.0,"Res":false},{"Question":" En las neumonitis graves tras aspiraci\u00f3n de contenido g\u00e1strico hay un aumento  de: ","numero":"Pregunta 240 ","Option":" Agua intersticial pulmonar ","Feedback":"Hay aumento del agua intersticial pulmonar. Los mecanismos encargados de que no  haya agua en el intersticio se encuentran saturados y no son capaces de permitir que en  esta zona no haya agua. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":240,"new":48.0,"Res":true},{"Question":" Una reacci\u00f3n anafil\u00e1ctica:: ","numero":"Pregunta 241 ","Option":" Es siempre una reacci\u00f3n predecible ","Feedback":"Muchas de las reacciones anafil\u00e1cticas son impredecibles, no sabemos que grado de  reacci\u00f3n acabar\u00e1 teniendo el paciente. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":241,"new":49.0,"Res":false},{"Question":" Una reacci\u00f3n anafil\u00e1ctica:: ","numero":"Pregunta 242 ","Option":" Es una reacci\u00f3n de hipersensibilidad tipo 1 ","Feedback":"Es una reacci\u00f3n de hipersensibilidad tipo I.  Estas reacciones se corresponden con las reacciones inmediatas por lo que tienen lugar  en la primera hora tras la exposici\u00f3n al f\u00e1rmaco. Se producen por la uni\u00f3n de un ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":242,"new":49.0,"Res":true},{"Question":" Una reacci\u00f3n anafil\u00e1ctica:: ","numero":"Pregunta 243 ","Option":" Necesita de la producci\u00f3n de IgG tras la exposici\u00f3n al ant\u00edgeno ","Feedback":"Es una reacci\u00f3n IgE mediada. Las reacciones IgG son las reacciones tipo II. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":243,"new":49.0,"Res":false},{"Question":" Una reacci\u00f3n anafil\u00e1ctica:: ","numero":"Pregunta 244 ","Option":" Puede ser cl\u00ednicamente indiferenciable de una reacci\u00f3n anafilactoide ","Feedback":"Las reacciones anafilactoides tienen s\u00edntomas similares a los de la anafilaxia, pero son  desencadenadas por mecanismos no mediados por IgE que ocasionan la liberaci\u00f3n  directa de estos mediadores. Estas incluyen reacciones a medicamentos anti-","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":244,"new":49.0,"Res":true},{"Question":" Una reacci\u00f3n anafil\u00e1ctica:: ","numero":"Pregunta 245 ","Option":" Afecta m\u00e1s frecuentemente a mujeres que a hombres ","Feedback":"Es mas frecuente en mujeres. Aunque el sexo no es un factor de riesgo, se han  encontrado diferencias en cuanto al sexo habiendo mas en mujeres, as\u00ed es como autores  como Sheik, Simons, Gonz\u00e1lez-P\u00e9rez, Simon, Mulla, Pumphrey, etc. lo han ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":245,"new":49.0,"Res":true},{"Question":" Los antibi\u00f3ticos efectivos contra el Microplasma Pneumoniae y la Legionela  Pneumophillae incluyen: ","numero":"Pregunta 246 ","Option":" Gentamicina ","Feedback":"Antibi\u00f3ticos contra Mycoplasma Pneumoniae:  -Macr\u00f3lidos (eritromicina, azitromicina, claritromicina).  -Cloranfenicol. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":246,"new":50.0,"Res":false},{"Question":" Los antibi\u00f3ticos efectivos contra el Microplasma Pneumoniae y la Legionela  Pneumophillae incluyen: ","numero":"Pregunta 247 ","Option":" Vancomicina ","Feedback":"Antibi\u00f3ticos contra Mycoplasma Pneumoniae:  -Macr\u00f3lidos (eritromicina, azitromicina, claritromicina).  -Cloranfenicol. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"B","id":247,"new":50.0,"Res":false},{"Question":" Los antibi\u00f3ticos efectivos contra el Microplasma Pneumoniae y la Legionela  Pneumophillae incluyen: ","numero":"Pregunta 248 ","Option":" Ampicilina ","Feedback":"Antibi\u00f3ticos contra Mycoplasma Pneumoniae:  -Macr\u00f3lidos (eritromicina, azitromicina, claritromicina).  -Cloranfenicol. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":248,"new":50.0,"Res":false},{"Question":" Los antibi\u00f3ticos efectivos contra el Microplasma Pneumoniae y la Legionela  Pneumophillae incluyen: ","numero":"Pregunta 249 ","Option":" Eritromicina ","Feedback":"Antibi\u00f3ticos contra Mycoplasma Pneumoniae:  -Macr\u00f3lidos (eritromicina, azitromicina, claritromicina).  -Cloranfenicol. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":249,"new":50.0,"Res":true},{"Question":" Los antibi\u00f3ticos efectivos contra el Microplasma Pneumoniae y la Legionela  Pneumophillae incluyen: ","numero":"Pregunta 250 ","Option":" Cefotaxima ","Feedback":"Antibi\u00f3ticos contra Mycoplasma Pneumoniae:  -Macr\u00f3lidos (eritromicina, azitromicina, claritromicina).  -Cloranfenicol. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":250,"new":50.0,"Res":false},{"Question":" La presi\u00f3n positiva al final de la espiraci\u00f3n (PEEP) disminuye: ","numero":"Pregunta 251 ","Option":" El volumen sangu\u00edneo intrator\u00e1cico ","Feedback":"Aumenta la presi\u00f3n dentro de los alveolos con lo que disminuye el espacio entre ellos  exprimiendo los vasos que entre ellos discurren y de esa forma disminuyendo el  volumen sangu\u00edneo intrator\u00e1cico. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":251,"new":51.0,"Res":true},{"Question":" La presi\u00f3n positiva al final de la espiraci\u00f3n (PEEP) disminuye: ","numero":"Pregunta 252 ","Option":" La PaCO2 ","Feedback":"No disminuye la PaCO2, al menos no a corto plazo. Otra cosa es que minimice la  formaci\u00f3n de atelectasias y que por tanto permita que haya mas alveolos ventilando y  as\u00ed movilice un mayor volumen minuto y con ello permita expulsar mas CO2 del ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"B","id":252,"new":51.0,"Res":false},{"Question":" La presi\u00f3n positiva al final de la espiraci\u00f3n (PEEP) disminuye: ","numero":"Pregunta 253 ","Option":" La capacidad residual funcional ","Feedback":"Aumenta la CFR. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":253,"new":51.0,"Res":false},{"Question":" La presi\u00f3n positiva al final de la espiraci\u00f3n (PEEP) disminuye: ","numero":"Pregunta 254 ","Option":" La presi\u00f3n intracraneal ","Feedback":"Aumenta la PIC pues dificulta el retorno venoso del cerebro ante el aumento de PVC  que genera. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":254,"new":51.0,"Res":false},{"Question":" La presi\u00f3n positiva al final de la espiraci\u00f3n (PEEP) disminuye: ","numero":"Pregunta 255 ","Option":" La presi\u00f3n de enclavamiento pulmonar ","Feedback":"Si el CAP est\u00e1 en un segmento de la arteria pulmonar donde la presi\u00f3n alveolar excede a  la presi\u00f3n venosa pulmonar (Pvp), como ocurre en las zonas 1 y 2 de West, la columna  de sangre se ve interrumpida por el alv\u00e9olo presurizado, por lo tanto la presi\u00f3n en la ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":255,"new":51.0,"Res":false},{"Question":" El tratamiento apropiado del sangrado por fibrinolisis patol\u00f3gica incluye: ","numero":"Pregunta 256 ","Option":" Concentrado de factor VIII ","Feedback":"En fibrinolisis primaria usaremos para su tratamiento antifibrinol\u00edticos (\u00e1cido  tranex\u00e1mico o \u00e1cido \u00e9psilon-aminocaproico). ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":256,"new":52.0,"Res":false},{"Question":" El tratamiento apropiado del sangrado por fibrinolisis patol\u00f3gica incluye: ","numero":"Pregunta 257 ","Option":" Acido tranex\u00e1mico ","Feedback":"En fibrinolisis primaria usaremos para su tratamiento antifibrinol\u00edticos (\u00e1cido  tranex\u00e1mico o \u00e1cido \u00e9psilon-aminocaproico). ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":257,"new":52.0,"Res":true},{"Question":" El tratamiento apropiado del sangrado por fibrinolisis patol\u00f3gica incluye: ","numero":"Pregunta 258 ","Option":" Concentrados de plaquetas ","Feedback":"En fibrinolisis primaria usaremos para su tratamiento antifibrinol\u00edticos (\u00e1cido  tranex\u00e1mico o \u00e1cido \u00e9psilon-aminocaproico). ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":258,"new":52.0,"Res":false},{"Question":" El tratamiento apropiado del sangrado por fibrinolisis patol\u00f3gica incluye: ","numero":"Pregunta 259 ","Option":" Aprotinina (Trasylol) ","Feedback":"En fibrinolisis primaria usaremos para su tratamiento antifibrinol\u00edticos (\u00e1cido  tranex\u00e1mico o \u00e1cido \u00e9psilon-aminocaproico). ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":259,"new":52.0,"Res":false},{"Question":" El tratamiento apropiado del sangrado por fibrinolisis patol\u00f3gica incluye: ","numero":"Pregunta 260 ","Option":" Plasma fresco congelado ","Feedback":"En fibrinolisis primaria usaremos para su tratamiento antifibrinol\u00edticos (\u00e1cido  tranex\u00e1mico o \u00e1cido \u00e9psilon-aminocaproico). ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":260,"new":52.0,"Res":false},{"Question":" A prop\u00f3sito de la onda de pulso venoso yugular: ","numero":"Pregunta 261 ","Option":" La onda a coresponde a la s\u00edstole auricular ","Feedback":"Morfolog\u00eda de la onda de presi\u00f3n venosa central:   - Onda A.S\u00edstole auricular.   - Ondas C. Desplazamiento de la v\u00e1lvula AV hac\u00eda la aur\u00edcula por contracci\u00f3n del ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":261,"new":53.0,"Res":true},{"Question":" A prop\u00f3sito de la onda de pulso venoso yugular: ","numero":"Pregunta 262 ","Option":" El descenso \"y\" sigue a la apertura de las v\u00e1lvulas AV ","Feedback":"Morfolog\u00eda de la onda de presi\u00f3n venosa central:   - Onda A.S\u00edstole auricular.   - Ondas C. Desplazamiento de la v\u00e1lvula AV hac\u00eda la aur\u00edcula por contracci\u00f3n del ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":262,"new":53.0,"Res":true},{"Question":" A prop\u00f3sito de la onda de pulso venoso yugular: ","numero":"Pregunta 263 ","Option":" Las ondas \"a\" gigantes se asocian con hipertensi\u00f3n pulmonar ","Feedback":"Morfolog\u00eda de la onda de presi\u00f3n venosa central:  - Onda A.S\u00edstole auricular.   - Ondas C. Desplazamiento de la v\u00e1lvula AV hac\u00eda la aur\u00edcula por contracci\u00f3n del ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":263,"new":53.0,"Res":false},{"Question":" A prop\u00f3sito de la onda de pulso venoso yugular: ","numero":"Pregunta 264 ","Option":" Una onda \"v\" grande aaprece en la incompetencia tricusp\u00eddea ","Feedback":"Morfolog\u00eda de la onda de presi\u00f3n venosa central:   - Onda A.S\u00edstole auricular.   - Ondas C. Desplazamiento de la v\u00e1lvula AV hac\u00eda la aur\u00edcula por contracci\u00f3n del ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":264,"new":53.0,"Res":true},{"Question":" A prop\u00f3sito de la onda de pulso venoso yugular: ","numero":"Pregunta 265 ","Option":" Las ondas ca\u00f1\u00f3n se asocian con estenosis tricusp\u00eddea ","Feedback":"Morfolog\u00eda de la onda de presi\u00f3n venosa central:   - Onda A.S\u00edstole auricular.   - Ondas C. Desplazamiento de la v\u00e1lvula AV hac\u00eda la aur\u00edcula por contracci\u00f3n del ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":265,"new":53.0,"Res":true},{"Question":" El s\u00edndrome de t\u00fanel del carpo se asocia con: ","numero":"Pregunta 266 ","Option":" Embarazo ","Feedback":"Patolog\u00eda con la que se puede asociar el s\u00edndrome del t\u00fanel del carpo:  -hiperactividad de la gl\u00e1ndula pituitaria.  -hipotiroidismo. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":266,"new":54.0,"Res":true},{"Question":" El s\u00edndrome de t\u00fanel del carpo se asocia con: ","numero":"Pregunta 267 ","Option":" Mixedema ","Feedback":"Patolog\u00eda con la que se puede asociar el s\u00edndrome del t\u00fanel del carpo:  -hiperactividad de la gl\u00e1ndula pituitaria.  -hipotiroidismo. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":267,"new":54.0,"Res":true},{"Question":" El s\u00edndrome de t\u00fanel del carpo se asocia con: ","numero":"Pregunta 268 ","Option":" Acromegalia ","Feedback":"Patolog\u00eda con la que se puede asociar el s\u00edndrome del t\u00fanel del carpo:  -hiperactividad de la gl\u00e1ndula pituitaria.  -hipotiroidismo. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":268,"new":54.0,"Res":true},{"Question":" El s\u00edndrome de t\u00fanel del carpo se asocia con: ","numero":"Pregunta 269 ","Option":" Espondilitis anquilopoy\u00e9tica ","Feedback":"Patolog\u00eda con la que se puede asociar el s\u00edndrome del t\u00fanel del carpo:  -hiperactividad de la gl\u00e1ndula pituitaria.  -hipotiroidismo. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":269,"new":54.0,"Res":false},{"Question":" El s\u00edndrome de t\u00fanel del carpo se asocia con: ","numero":"Pregunta 270 ","Option":" Artritis reumatoide ","Feedback":"Patolog\u00eda con la que se puede asociar el s\u00edndrome del t\u00fanel del carpo:  -hiperactividad de la gl\u00e1ndula pituitaria.  -hipotiroidismo. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":270,"new":54.0,"Res":true},{"Question":" Los hallazgos preoperatorios patol\u00f3gicos que apoyan al diagn\u00f3stico de  feocromocitoma incluyen: ","numero":"Pregunta 271 ","Option":" Descenso del hematocrito ","Feedback":"Suele haber un Hto. alto debido a la depleci\u00f3n de volumen con que cuentan este tipo de  pacientes. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":271,"new":55.0,"Res":false},{"Question":" Los hallazgos preoperatorios patol\u00f3gicos que apoyan al diagn\u00f3stico de  feocromocitoma incluyen: ","numero":"Pregunta 272 ","Option":" Disminuci\u00f3n del volumen plasm\u00e1tico ","Feedback":"Es caracter\u00edstico de este tipo de pacientes. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":272,"new":55.0,"Res":true},{"Question":" Los hallazgos preoperatorios patol\u00f3gicos que apoyan al diagn\u00f3stico de  feocromocitoma incluyen: ","numero":"Pregunta 273 ","Option":" Disminuci\u00f3n del sodio s\u00e9rico ","Feedback":"La depleci\u00f3n de volumen que tienen este tipo de pacientes puede hacer tender a niveles  normales o altos de sodio s\u00e9rico. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":273,"new":55.0,"Res":false},{"Question":" Los hallazgos preoperatorios patol\u00f3gicos que apoyan al diagn\u00f3stico de  feocromocitoma incluyen: ","numero":"Pregunta 274 ","Option":" Prueba de tolerancia a la glucosa anormal ","Feedback":"Existe tendencia a hiperglucemia por intolerancia a los hidratos de carbono. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":274,"new":55.0,"Res":true},{"Question":" Los hallazgos preoperatorios patol\u00f3gicos que apoyan al diagn\u00f3stico de  feocromocitoma incluyen: ","numero":"Pregunta 275 ","Option":" Aumento de la excreci\u00f3n de \u00e1cido vanil mandelico (VMA) ","Feedback":"Hay aumento de excreci\u00f3n de vanilmand\u00e9lico como producto de degradaci\u00f3n de las  catecolaminas que es; pues en este cuadro hay un aumento de catecolaminas. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":275,"new":55.0,"Res":true},{"Question":" Cuando se examina la mano y la mu\u00f1eca: ","numero":"Pregunta 276 ","Option":" La ca\u00edda de la mu\u00f1eca es compatible con una lesi\u00f3n del nervio radial ","Feedback":"El nervio radial tiene la funci\u00f3n, entre otras, de extensi\u00f3n de la mu\u00f1eca. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":276,"new":56.0,"Res":true},{"Question":" Cuando se examina la mano y la mu\u00f1eca: ","numero":"Pregunta 277 ","Option":" La imposibilidad para abducir o aducir los dedos con la mano apoyada en la mesa ","Feedback":"Cierto. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":277,"new":56.0,"Res":true},{"Question":" Cuando se examina la mano y la mu\u00f1eca: ","numero":"Pregunta 278 ","Option":" La atrofia de la eminencia tenar es compatible con una lesi\u00f3n del nervio mediano ","Feedback":"Cierto. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":278,"new":56.0,"Res":true},{"Question":" Cuando se examina la mano y la mu\u00f1eca: ","numero":"Pregunta 279 ","Option":" La debilidad de la flexi\u00f3n de la mu\u00f1eca puede deberse a un s\u00edndrome del t\u00fanel del ","Feedback":"Cierto. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":279,"new":56.0,"Res":true},{"Question":" Cuando se examina la mano y la mu\u00f1eca: ","numero":"Pregunta 280 ","Option":" La p\u00e9rdida de sensibilidad del 5\u00ba dedo es consistente con una lesi\u00f3n del nervio ","Feedback":"La sensibilidad del quinto dedo de la mano depende del nervio cubital. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":280,"new":56.0,"Res":false},{"Question":" Hallazgos indicativos de secreci\u00f3n elevada de ADH incluyen: ","numero":"Pregunta 281 ","Option":" Concentraci\u00f3n de cortisol plasm\u00e1tico baja ","Feedback":"Una de las causas de SIADH es la insuficiencia adrenal cortical. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":281,"new":57.0,"Res":true},{"Question":" Hallazgos indicativos de secreci\u00f3n elevada de ADH incluyen: ","numero":"Pregunta 282 ","Option":" Hipernatremia ","Feedback":"Cl\u00ednica t\u00edpica del SIADH:  -Disminuci\u00f3n de diuresis.  -Disminuci\u00f3n de Na+ y osmolalidad plasm\u00e1tica. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"B","id":282,"new":57.0,"Res":false},{"Question":" Hallazgos indicativos de secreci\u00f3n elevada de ADH incluyen: ","numero":"Pregunta 283 ","Option":" Aumento de creatinina s\u00e9rica ","Feedback":"Cl\u00ednica t\u00edpica del SIADH:  -Disminuci\u00f3n de diuresis.  -Disminuci\u00f3n de Na+ y osmolalidad plasm\u00e1tica. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":283,"new":57.0,"Res":false},{"Question":" Hallazgos indicativos de secreci\u00f3n elevada de ADH incluyen: ","numero":"Pregunta 284 ","Option":" Proteinuria ","Feedback":"Cl\u00ednica t\u00edpica del SIADH:  -Disminuci\u00f3n de diuresis.  -Disminuci\u00f3n de Na+ y osmolalidad plasm\u00e1tica. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":284,"new":57.0,"Res":false},{"Question":" Hallazgos indicativos de secreci\u00f3n elevada de ADH incluyen: ","numero":"Pregunta 285 ","Option":" Osmolalidad urinaria elevada ","Feedback":"Cl\u00ednica t\u00edpica del SIADH:  -Disminuci\u00f3n de diuresis.  -Disminuci\u00f3n de Na+ y osmolalidad plasm\u00e1tica. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":285,"new":57.0,"Res":true},{"Question":" Las caracter\u00edsticas cl\u00ednicas asociadas con cifoescoliosis grave de larga duraci\u00f3n  incluyen: ","numero":"Pregunta 286 ","Option":" Policitemia secundaria ","Feedback":"Existe la posibilidad de que la insuficiencia respiratoria secundaria a una cifoescoliosis  grave genere policitemia con aumento del n\u00famero de gl\u00f3bulos rojos para aumentar el  transporte de O2. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":286,"new":58.0,"Res":true},{"Question":" Las caracter\u00edsticas cl\u00ednicas asociadas con cifoescoliosis grave de larga duraci\u00f3n  incluyen: ","numero":"Pregunta 287 ","Option":" Aumento de la resistencia vascular pulmonar ","Feedback":"El trastorno restrictivo extr\u00ednseco que puede generar vasoconstricci\u00f3n pulmonar  hip\u00f3xica y con ello aumento de las resistencias vasculares pulmonares. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":287,"new":58.0,"Res":true},{"Question":" Las caracter\u00edsticas cl\u00ednicas asociadas con cifoescoliosis grave de larga duraci\u00f3n  incluyen: ","numero":"Pregunta 288 ","Option":" Disminuci\u00f3n de la capacidad residual funcional ","Feedback":"Los trastornos respiratorios restrictivos cuentan con disminuci\u00f3n de la capacidad  funcional residual. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":288,"new":58.0,"Res":true},{"Question":" Las caracter\u00edsticas cl\u00ednicas asociadas con cifoescoliosis grave de larga duraci\u00f3n  incluyen: ","numero":"Pregunta 289 ","Option":" Un cociente VEMS\/CVF (Tiffeneau) menor del 50% ","Feedback":"Este tipo de trastornos restrictivos tienen un VEMS y una CVF disminuidos pero un  cociente VEMS\/CVF normal. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":289,"new":58.0,"Res":false},{"Question":" Las caracter\u00edsticas cl\u00ednicas asociadas con cifoescoliosis grave de larga duraci\u00f3n  incluyen: ","numero":"Pregunta 290 ","Option":" Acidosis metab\u00f3lica ","Feedback":"Este tipo de trastornos se caracterizan por hipoxemia y a veces por hipercapnia que  puede dar lugar a acidosis respiratoria. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":290,"new":58.0,"Res":false},{"Question":" En la acidosis respiratoria cr\u00f3nica con compensaci\u00f3n renal: ","numero":"Pregunta 291 ","Option":" Disminuye el pH urinario ","Feedback":"En este caso hay un aumento de la excreci\u00f3n renal de hidrogeniones que disminuir\u00e1n el  pH de la orina. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":291,"new":59.0,"Res":true},{"Question":" En la acidosis respiratoria cr\u00f3nica con compensaci\u00f3n renal: ","numero":"Pregunta 292 ","Option":" La PaCO2 se eleva ","Feedback":"Cierto. Por esta raz\u00f3n se produce la situaci\u00f3n de academia por acidosis respiratoria. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":292,"new":59.0,"Res":true},{"Question":" En la acidosis respiratoria cr\u00f3nica con compensaci\u00f3n renal: ","numero":"Pregunta 293 ","Option":" Aumenta el exceso de bases ","Feedback":"El ri\u00f1\u00f3n elimina H+ y retiene aniones bicarbonato. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":293,"new":59.0,"Res":true},{"Question":" En la acidosis respiratoria cr\u00f3nica con compensaci\u00f3n renal: ","numero":"Pregunta 294 ","Option":" El bicarbonato est\u00e1ndar disminuye ","Feedback":"El bicarbonato aumenta. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":294,"new":59.0,"Res":false},{"Question":" En la acidosis respiratoria cr\u00f3nica con compensaci\u00f3n renal: ","numero":"Pregunta 295 ","Option":" La P50 disminuye ","Feedback":"La p50 aumenta. Al aumentar el CO2 la curva de disociaci\u00f3n de la Hb se desplaza hacia  la derecha y por tanto la p50 aumenta. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":295,"new":59.0,"Res":false},{"Question":" A prop\u00f3sito de la miastenia gravis: ","numero":"Pregunta 296 ","Option":" El estr\u00e9s emocional puede aumentar la fatiga muscular ","Feedback":"Es uno de los predisponentes al empeoramiento del cuadro. La fuerza muscular mejora  con el reposo y empeora con el ejercicio, el estr\u00e9s, las infecciones, el embarazo... ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":296,"new":60.0,"Res":true},{"Question":" A prop\u00f3sito de la miastenia gravis: ","numero":"Pregunta 297 ","Option":" Se afecta el mecanismo de la contracci\u00f3n muscular ","Feedback":"La miastenia es una enfermedad autoinmune cr\u00f3nica caracterizada por autoanticuerpos  que bloquean, alteran o destruyen los receptores de acetilcolina de la uni\u00f3n  neuromuscular en el m\u00fasculo esquel\u00e9tico impidiendo la contracci\u00f3n muscular normal. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"B","id":297,"new":60.0,"Res":false},{"Question":" A prop\u00f3sito de la miastenia gravis: ","numero":"Pregunta 298 ","Option":" Se libera menos cantidad de acetilcolina desde las terminaciones nerviosas ","Feedback":"Se liberan el mismo n\u00famero de mol\u00e9culas de acetilcolina que en una persona sin  miastenia gravis. La patolog\u00eda en la que se liberan menos mol\u00e9culas de acetilcolina es el  s\u00edndrome de Eaton Lambert. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":298,"new":60.0,"Res":false},{"Question":" A prop\u00f3sito de la miastenia gravis: ","numero":"Pregunta 299 ","Option":" Se asocia con carcinoma de pulm\u00f3n de c\u00e9lulas peque\u00f1as ","Feedback":"El carcinoma de pulm\u00f3n de c\u00e9lulas peque\u00f1as se asocia con sde. de Eaton Lambert pero  no con la miastenia gravis. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":299,"new":60.0,"Res":false},{"Question":" A prop\u00f3sito de la miastenia gravis: ","numero":"Pregunta 300 ","Option":" El miocardio se afecta frecuentemente en las fases tard\u00edas de la enfermedad ","Feedback":"En miastenia gravis de larga evoluci\u00f3n con o sin timoma aparecen trastornos cardiacos  que se caracterizan por la presencia de c\u00e9lulas gigantes en el miocardio secundarios a la  inflamaci\u00f3n mioc\u00e1rdica y a alteraciones de la conducci\u00f3n con arritmias y extras\u00edstoles. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":300,"new":60.0,"Res":true}]